# Translation of YaST to Simplified Chinese
# LANGUAGE message file for YaST2
# Copyright (C) 2001 SuSE GmbH.
#
# Xinwei Hu <xwhu@novell.com>, 2004.
# James Su <suzhe@tsinghua.org.cn>, 2004.
# Novell Language <language@novell.com>, 2004, 2005.
# Thruth Wang <lihaow@opera.com>, 2007.
# Eric Shan <ericalways@gmail.com>, 2008, 2012.
# 瑪格麗特 · 蘇 <marguerite@opensuse.org>, 2013, 2014.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: bootloader\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2014-06-23 15:42+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2014-06-08 10:58+0800\n"
"Last-Translator: 瑪格麗特 · 蘇 <marguerite@opensuse.org>\n"
"Language-Team: Chinese Simplified <opensuse-zh@opensuse.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=2; plural=n != 1;\n"
"X-Generator: Lokalize 1.5\n"

#. command line help text for Bootloader module
#: src/clients/bootloader.rb:35
msgid "Boot loader configuration module"
msgstr "引導載入器配置模組"

#. command line help text for summary action
#: src/clients/bootloader.rb:48
msgid "Configuration summary of boot loader"
msgstr "引導載入器配置摘要"

#. command line help text for delete action
#: src/clients/bootloader.rb:58
msgid "Delete a global option or option of a section"
msgstr "刪除全局選項或某引導項的選項"

#. command line help text for set action
#: src/clients/bootloader.rb:65
msgid "Set a global option or option of a section"
msgstr "設定全局選項或某引導項的選項"

#. command line help text for add action
#: src/clients/bootloader.rb:72
msgid "Add a new section - please use interactive mode"
msgstr "添加新引導項 - 請使用互動模式"

#. command line help text for print action
#: src/clients/bootloader.rb:82
msgid "Print value of specified option"
msgstr "列印指定選項的值"

#. command line help text for an option
#: src/clients/bootloader.rb:90
msgid "The name of the section"
msgstr "引導項名稱"

#. command line help text for an option
#: src/clients/bootloader.rb:97
msgid "The key of the option"
msgstr "選項的鍵"

#. command line help text for an option
#: src/clients/bootloader.rb:104
msgid "The value of the option"
msgstr "選項的值"

#. command line error report, %1 is section name
#. command line error report, %1 is section name
#: src/clients/bootloader.rb:185 src/clients/bootloader.rb:225
msgid "Section %1 not found."
msgstr "未找到引導項 %1。"

#. command line error report
#: src/clients/bootloader.rb:201
msgid "Value was not specified."
msgstr "未指定值。"

#. Add a new bootloader section with specified name
#. @param [Hash] options a list of parameters passed as args
#. @return [Boolean] true on success
#: src/clients/bootloader.rb:239
msgid "Add option is available only in commandline interactive mode"
msgstr "添加選項僅在命令列互動模式中可用"

#. command line error report
#: src/clients/bootloader.rb:245
msgid "Section name must be specified."
msgstr "必須指定引導項名稱。"

#. command line error report
#: src/clients/bootloader.rb:265
msgid "Option was not specified."
msgstr "未指定選項。"

#. command line error report
#: src/clients/bootloader.rb:284
msgid "Specified option does not exist."
msgstr "指定選項不存在。"

#. command line, %1 is the value of bootloader option
#: src/clients/bootloader.rb:287
msgid "Value: %1"
msgstr "值：%1"

#. progress step title
#: src/clients/bootloader_finish.rb:52
msgid "Saving bootloader configuration..."
msgstr "正在儲存引導載入器配置..."

#. TRANSLATORS: reboot message
#. %1 is replaced with additional message from reIPL
#: src/clients/bootloader_finish.rb:133
msgid ""
"\n"
"Your system will now shut down.%1\n"
"For details, read the related chapter \n"
"in the documentation. \n"
msgstr ""
"\n"
"您的系統即將關閉。%1\n"
"細節請閱讀文件中的相關章節。\n"

#. Final message after all packages from CD1 are installed
#. and we're ready to start (boot into) the installed system
#. Message that will be displayed along with information
#. how the boot loader was installed
#: src/clients/bootloader_finish.rb:146
msgid "The system will reboot now..."
msgstr "系統將立即重引導..."

#. warning text in the summary richtext
#: src/clients/bootloader_proposal.rb:108
msgid ""
"No boot loader is selected for installation. Your system might not be "
"bootable."
msgstr "未選擇安裝任何引導載入器。您的系統可能無法引導。"

#. error in the proposal
#: src/clients/bootloader_proposal.rb:118
msgid ""
"Because of the partitioning, the bootloader cannot be installed properly"
msgstr "出於分割區原因，無法正確安裝引導載入器"

#. proposal part - bootloader label
#: src/clients/bootloader_proposal.rb:217
msgid "Booting"
msgstr "引導"

#. menubutton entry
#: src/clients/bootloader_proposal.rb:219
msgid "&Booting"
msgstr "引導(&B)"

#. Run dialog to adjust installation on i386 and AMD64
#. @return [Symbol] for wizard sequencer
#. Run dialog to adjust installation on i386 and AMD64
#. @return [Symbol] for wizard sequencer
#: src/include/bootloader/grub/dialogs.rb:41
#: src/include/bootloader/grub2/dialogs.rb:217
msgid "Disk Order"
msgstr "磁碟順序"

#: src/include/bootloader/grub/dialogs.rb:50
#: src/include/bootloader/grub2/dialogs.rb:226
msgid "Disk order settings"
msgstr "磁碟順序設定"

#. Run dialog for loader installation details on i386
#. @return [Symbol] for wizard sequencer
#: src/include/bootloader/grub/dialogs.rb:68
msgid "Boot Menu"
msgstr "引導選單"

#. `VSpacing(1),
#. Run dialog for loader installation details for Grub2
#. @return [Symbol] for wizard sequencer
#: src/include/bootloader/grub/dialogs.rb:106
#: src/include/bootloader/grub2/dialogs.rb:139
msgid "Boot Loader Options"
msgstr "引導載入器選項"

#. encoding: utf-8
#. File:
#. include/bootloader/grup/helps.ycp
#.
#. Module:
#. Bootloader installation and configuration
#.
#. Summary:
#. Help and label strings for bootloader installation and configuration
#.
#. Authors:
#. Joachim Plack <jplack@suse.de>
#.
#. $Id$
#: src/include/bootloader/grub/helps.rb:23
msgid "<p><big><b>Boot Menu</b></big><br></p>"
msgstr "<p><big><b>引導選單</b></big><br></p>"

#: src/include/bootloader/grub/helps.rb:24
msgid ""
"<p><b>Set active Flag in Partition Table for Boot Partition</b><br>\n"
"To activate the partition which contains the boot loader. The generic MBR "
"code will then\n"
"boot the active partition. Older BIOSes require one partition to be active "
"even\n"
"if the boot loader is installed in the MBR.</p>"
msgstr ""
"<b>在分割區表中為引導分割區設定活動旗標</b><br>\n"
"啟用包含引導載入器的分割區。\n"
"之後通用 MBR 程式碼將引導活動分割區。\n"
"較舊的 BIOS 要求有一個活動分割區，\n"
"即使引導載入器安裝在主開機記錄中也是如此。</p>"

#. encoding: utf-8
#. File:
#. include/bootloader/grup/helps.ycp
#.
#. Module:
#. Bootloader installation and configuration
#.
#. Summary:
#. Help and label strings for bootloader installation and configuration
#.
#. Authors:
#. Joachim Plack <jplack@suse.de>
#.
#. $Id$
#: src/include/bootloader/grub/helps.rb:30
#: src/include/bootloader/routines/common_helps.rb:23
msgid ""
"<p><b>Timeout in Seconds</b><br>\n"
"Specifies the time the bootloader will wait until the default kernel is "
"loaded.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>超時(以秒計)</b><br>\n"
"指定在默認核心載入前引導載入器將等待的時間。</p>\n"

#: src/include/bootloader/grub/helps.rb:33
msgid ""
"<p> By pressing <b>Set as Default</b> you mark the selected section as\n"
"the default. When booting, the boot loader will provide a boot menu and\n"
"wait for the user to select a kernel or OS to boot. If no\n"
"key is pressed before the timeout, the default kernel or OS will\n"
"boot. The order of the sections in the boot loader menu can be changed\n"
"using the <b>Up</b> and <b>Down</b> buttons.</p>\n"
msgstr ""
"<p>按<b>設定為默認</b>您可以將所選引導項標記為默認引導項。\n"
"當引導時，引導載入器將提供一個引導選單並等待使用者選擇一個要引導的核心或操作系"
"統。\n"
"若超時前沒有按下任何鍵，將引導默認核心或作業系統。\n"
"引導載入器選單中的引導項順序可使用<b>向上</b>與<b>向下</b>按鈕調整。</p>\n"

#: src/include/bootloader/grub/helps.rb:41
msgid ""
"<p><b>Write generic Boot Code to MBR</b> replace the master boot record of "
"your disk with generic code (OS independent code which\n"
"boots the active partition).</p>"
msgstr ""
"<p><b>將通用引導程式碼寫入主開機記錄</b>將使用通用程式碼 (用於引導活動分割區的獨立"
"於作業系統的程式碼) 替換您磁碟的主開機記錄。</p>"

#: src/include/bootloader/grub/helps.rb:44
msgid ""
"<p><b>Boot from Boot Partition</b> is one of the recommended options, the "
"other is\n"
"<b>Boot from Root Partition</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b>從引導分割區引導</b>是一個推薦選項，另一個是<b>從根分割區引導</b>。</p>"

#: src/include/bootloader/grub/helps.rb:47
msgid ""
"<p><b>Use Trusted Grub</b> means install trusted grub and use it. Option "
"<i>Graphical Menu File</i> will be ignored.\n"
"It is recommended to install grub to MBR</p>"
msgstr ""
"<p><b>使用信任的 Grub</b>是指安裝並使用信任的 grub。選項<i>圖形選單檔案</i>將"
"被忽略。\n"
"推薦將 grub 安裝到主開機記錄。</p>"

#: src/include/bootloader/grub/helps.rb:50
msgid ""
"<p><b>Boot from Master Boot Record</b> is not recommended if you have "
"another operating system\n"
"installed on your computer</p>"
msgstr ""
"<p>若您計算機上還安裝著另一個作業系統，則不推薦使用<b>從主開機記錄引導</b>。"
"</p>"

#: src/include/bootloader/grub/helps.rb:53
msgid ""
"<p><b>Boot from Root Partition</b> is the recommended option whenever there "
"is a suitable\n"
"partition. Either select <b>Set active Flag in Partition Table for Boot "
"Partition</b> and <b>Write generic Boot Code to MBR</b>\n"
"in <b>Boot Loader Options</b> to update the master boot record if that is "
"needed or configure your other boot manager\n"
"to start this section.</p>"
msgstr ""
"<p>當有合適的分割區時，<b>從根分割區引導</b>是推薦選項。\n"
"若需要更新主開機記錄，可選擇在<b>引導載入器選項</b>中<b>在分割區表中為引導分割區"
"設定活動旗標</b>並<b>寫入通用引導程式碼到主開機記錄</b>。或者也可以配置您其它的"
"引導管理器去啟動此引導項。</p>"

#: src/include/bootloader/grub/helps.rb:60
msgid ""
"<p><b>Custom Boot Partition</b> lets you choose a partition to boot from.</p>"
msgstr "<p><b>自定義引導分割區</b>可讓您選擇要從之引導的分割區。</p>"

#: src/include/bootloader/grub/helps.rb:63
msgid ""
"<p>MD array is build from 2 disks. <b>Enable Redundancy for MD Array</b>\n"
"enable to write GRUB to MBR of both disks.</p>"
msgstr ""
"<p>多裝置 (MD) 陣列由兩個磁碟構建而成。啟用<b>啟用多裝置陣列冗餘</b>可將 "
"GRUB 寫入兩個磁碟的主開機記錄。</p>"

#: src/include/bootloader/grub/helps.rb:66
msgid ""
"<p><b>Use Serial Console</b> lets you define the parameters to use\n"
"for a serial console. Please see the grub documentation (<code>info grub</"
"code>) for details.</p>"
msgstr ""
"<p><b>使用序列控制檯</b>可讓您定義用於序列控制檯的參數。\n"
"細節請參考 grub 文件 (<code>info grub</code>)。</p>"

#: src/include/bootloader/grub/helps.rb:69
msgid ""
"<p><b>Terminal Definition</b></p><br>\n"
"Defines the type of terminal you want to use. For a serial terminal (eg. a "
"serial console),\n"
"you have to specify <code>serial</code>. You can also pass <code>console</"
"code> to the\n"
"command, as <code>serial console</code>. In this case, a terminal in which "
"you\n"
"press any key will be selected as a GRUB terminal.</p>"
msgstr ""
"<p><b>終端定義</b></p><br>\n"
"定義您想要使用的終端類型。 \n"
"對於序列終端 (如序列控制檯)，您必須指定 <code>serial</code>。\n"
"您也可以向命令傳遞 <code>console</code> 參數，如 <code>serial console</"
"code>。\n"
"在這種情況下，將把您在其中按下了任何鍵的終端選擇為 GRUB 終端。</p>"

#: src/include/bootloader/grub/helps.rb:76
msgid ""
"<p><b>Fallback Sections if default Fails</b> contains a list of section "
"numbers\n"
"that will be used for booting in case the default section is unbootable.</p>"
msgstr ""
"<p><b>默認項失敗時的備用引導項</b>包含了一個引導項編號列表，\n"
"當默認引導項無法引導時，可使用該列表來引導。</p>"

#: src/include/bootloader/grub/helps.rb:79
msgid "<p>Selecting <b>Hide Menu on Boot</b> will hide the boot menu.</p>"
msgstr "<p>選擇<b>引導時隱藏選單</b>後將隱藏引導選單。</p>"

#: src/include/bootloader/grub/helps.rb:82
msgid ""
"<p><b>Graphical Menu File</b> defines the file to use for the graphical boot "
"menu.</p>"
msgstr "<p><b>圖形選單檔案</b>定義了要用於圖形引導選單的檔案。</p>"

#: src/include/bootloader/grub/helps.rb:85
msgid "<p><b>Enable Acoustic Signals</b> turn on/off acoustic signals.</p>"
msgstr "<p><b>啟用聲音訊號</b>開啟/關閉聲音訊號。</p>"

#: src/include/bootloader/grub/helps.rb:88
msgid ""
"<p><b>Protect Boot Loader with Password</b><br>\n"
"Define the password that will be required to access the boot menu. YaST will "
"only accept the password if you repeat\n"
"it in <b>Retype Password</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b>使用密碼保護引導載入器</b><br>\n"
"定義訪問引導選單所需的密碼。\n"
"YaST 僅在您在<b>重新鍵入密碼</b>中重複了密碼後才會接受該密碼。</p>"

#. help text 1/5
#: src/include/bootloader/grub/helps.rb:95
msgid ""
"<p><big><b>Disks Order</b></big><br>\n"
"To specify the order of the disks according to the order in BIOS, use\n"
"the <b>Up</b> and <b>Down</b> buttons to reorder the disks.\n"
"To add a disk, push <b>Add</b>.\n"
"To remove a disk, push <b>Remove</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><big><b>磁碟順序</b></big><br>\n"
"要根據 BIOS 中的順序指定磁碟順序，請使用\n"
"<b>向上</b>與<b>向下</b>按鈕來重新排列磁碟。\n"
"要添加磁碟，請按<b>添加</b>。\n"
"要移除磁碟，請按<b>移除</b>。</p>"

#: src/include/bootloader/grub/helps.rb:106
msgid "Boot Loader Locations"
msgstr "引導載入器位置"

#: src/include/bootloader/grub/helps.rb:107
msgid "Set &active Flag in Partition Table for Boot Partition"
msgstr "在分割區表中為引導分割區設定活動旗標(&A)"

#: src/include/bootloader/grub/helps.rb:110
#: src/include/bootloader/routines/common_helps.rb:29
msgid "&Timeout in Seconds"
msgstr "超時 (以秒計)(&T)"

#: src/include/bootloader/grub/helps.rb:111
msgid "&Default Boot Section"
msgstr "默認引導項(&D)"

#: src/include/bootloader/grub/helps.rb:112
msgid "Write &generic Boot Code to MBR"
msgstr "將通用引導程式碼寫入主開機記錄(&G)"

#: src/include/bootloader/grub/helps.rb:113
msgid "Use &Trusted Grub"
msgstr "使用信任的 Grub(&T)"

#: src/include/bootloader/grub/helps.rb:114
msgid "Custom Boot Partition"
msgstr "自定義引導分割區"

#: src/include/bootloader/grub/helps.rb:115
msgid "Boot from Master Boot Record"
msgstr "從主開機記錄引導"

#: src/include/bootloader/grub/helps.rb:116
msgid "Boot from Root Partition"
msgstr "從根分割區引導"

#: src/include/bootloader/grub/helps.rb:117
msgid "Boot from Boot Partition"
msgstr "從引導分割區引導"

#: src/include/bootloader/grub/helps.rb:118
msgid "Boot from Extended Partition"
msgstr "從擴展分割區引導"

#: src/include/bootloader/grub/helps.rb:119
msgid "Serial Connection &Parameters"
msgstr "序列連線參數(&P)"

#: src/include/bootloader/grub/helps.rb:120
msgid "Fallback Sections if Default fails"
msgstr "默認引導項失敗時的備用引導項"

#: src/include/bootloader/grub/helps.rb:121
msgid "&Hide Menu on Boot"
msgstr "引導時隱藏選單(&H)"

#: src/include/bootloader/grub/helps.rb:122
msgid "Graphical &Menu File"
msgstr "圖形選單檔案(&M)"

#: src/include/bootloader/grub/helps.rb:123
msgid "Pa&ssword for the Menu Interface"
msgstr "選單介面密碼(&S)"

#: src/include/bootloader/grub/helps.rb:124
msgid "Debugg&ing Flag"
msgstr "偵錯旗標(&I)"

#. encoding: utf-8
#. File:
#. modules/BootGRUB.ycp
#.
#. Module:
#. Bootloader installation and configuration
#.
#. Summary:
#. Module containing specific functions for GRUB configuration
#. and installation
#.
#. Authors:
#. Jiri Srain <jsrain@suse.cz>
#. Joachim Plack <jplack@suse.de>
#. Olaf Dabrunz <od@suse.de>
#. Philipp Thomas <pth@suse.de>
#.
#. $Id$
#: src/include/bootloader/grub/options.rb:68
msgid "Choose new graphical menu file"
msgstr "選擇新圖形選單檔案"

#. `Left(`CheckBox(`id(`enable_acoustic_signals), _("Enable Acoustic &Signals"))),
#: src/include/bootloader/grub/options.rb:129
msgid "Enable Acoustic &Signals"
msgstr "啟用聲音訊號(&S)"

#. Validate function of a popup
#. @param [String] key any widget key
#. @param [Hash] event map event that caused validation
#. @return [Boolean] true if widget settings ok
#: src/include/bootloader/grub/options.rb:254
msgid "Prot&ect Boot Loader with Password"
msgstr "使用密碼保護引導載入器(&E)"

#. text entry
#: src/include/bootloader/grub/options.rb:259
msgid "&Password"
msgstr "密碼(&P)"

#. text entry
#: src/include/bootloader/grub/options.rb:262
msgid "Re&type Password"
msgstr "再次鍵入密碼(&T)"

#. Common widget of a console
#. @return [Hash{String => Object}] CWS widget
#: src/include/bootloader/grub/options.rb:359
#: src/include/bootloader/grub2/options.rb:295
msgid "Use &serial console"
msgstr "使用序列控制檯(&S)"

#: src/include/bootloader/grub/options.rb:366
#: src/include/bootloader/grub2/options.rb:302
msgid "&Console arguments"
msgstr "控制檯參數(&C)"

#. textentry header
#: src/include/bootloader/grub/options.rb:455
msgid "&Device"
msgstr "裝置(&D)"

#. disabling & enabling up/down
#: src/include/bootloader/grub/options.rb:544
msgid "Device map must contain at least one device"
msgstr "裝置對映必須包含至少一個裝置"

#: src/include/bootloader/grub/options.rb:553
msgid "D&isks"
msgstr "磁碟(&I)"

#: src/include/bootloader/grub/options.rb:565
msgid "&Up"
msgstr "向上(&U)"

#: src/include/bootloader/grub/options.rb:566
msgid "&Down"
msgstr "向下(&D)"

#. Create Frame "Boot Loader Location"
#.
#. @return [Yast::Term] with widgets
#: src/include/bootloader/grub/options.rb:741
#: src/include/bootloader/grub/options.rb:770
#: src/include/bootloader/grub/options.rb:805
msgid "Boot Loader Location"
msgstr "引導載入器位置"

#: src/include/bootloader/grub/options.rb:747
#: src/include/bootloader/grub/options.rb:776
#: src/include/bootloader/grub/options.rb:811
msgid "Boot from &Master Boot Record"
msgstr "從主開機記錄引導(&M)"

#: src/include/bootloader/grub/options.rb:750
msgid "Boot from &Root Partition"
msgstr "從根分割區引導(&R)"

#: src/include/bootloader/grub/options.rb:751
msgid "Boo&t from Boot Partition"
msgstr "從引導分割區引導(&T)"

#: src/include/bootloader/grub/options.rb:756
msgid "Boot from &Extended Partition"
msgstr "從擴展分割區引導(&E)"

#: src/include/bootloader/grub/options.rb:782
#: src/include/bootloader/grub/options.rb:823
msgid "C&ustom Boot Partition"
msgstr "自定義引導分割區(&U)"

#: src/include/bootloader/grub/options.rb:816
msgid "Enable Red&undancy for MD Array"
msgstr "啟用多裝置 (MD) 陣列冗餘(&U)"

#. push button
#. push button
#: src/include/bootloader/grub/options.rb:875
#: src/include/bootloader/routines/global_widgets.rb:831
msgid "Boot Loader Installation &Details"
msgstr "引導載入器安裝細節(&D)"

#. Cache for genericWidgets function
#: src/include/bootloader/grub2/dialogs.rb:56
msgid "Boot Code Options"
msgstr "引導程式碼選項"

#. there is no graphic adapter on s390 (bnc#874010)
#: src/include/bootloader/grub2/dialogs.rb:80
msgid "Kernel Parameters"
msgstr "核心參數"

#. there is no os prober on s390(bnc#868909)
#: src/include/bootloader/grub2/dialogs.rb:99
msgid "Bootloader Options"
msgstr "引導載入器選項"

#: src/include/bootloader/grub2/dialogs.rb:179
msgid "Secure Boot"
msgstr "安全引導 (Secure Boot)"

#: src/include/bootloader/grub2/dialogs.rb:185
msgid "Enable &Secure Boot Support"
msgstr "啟用安全引導支援 (Secure Boot)"

#. TRANSLATORS: place where boot code is installed
#: src/include/bootloader/grub2/dialogs.rb:258
msgid "Boot &Loader Location"
msgstr "引導載入器位置(&L)"

#. help text
#: src/include/bootloader/grub2/dialogs.rb:277
msgid "Choose partition where is boot sequence installed."
msgstr "請選擇將安裝載入程式的分割區。"

#. encoding: utf-8
#. File:
#. include/bootloader/grup2/helps.ycp
#.
#. Module:
#. Bootloader installation and configuration
#.
#. Summary:
#. Help and label strings for bootloader installation and configuration
#.
#. Authors:
#. Joachim Plack <jplack@suse.de>
#.
#. $Id: helps.ycp 58279 2009-08-04 16:01:51Z juhliarik $
#: src/include/bootloader/grub2/helps.rb:23
#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:33
msgid ""
"<p><b>Optional Kernel Command Line Parameter</b> lets you define additional "
"parameters to pass to the kernel.</p>"
msgstr "<p><b>可選核心命令列參數</b>可讓您定義要傳遞給核心的額外參數。</p>"

#: src/include/bootloader/grub2/helps.rb:26
#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:30
msgid ""
"<p><b>Vga Mode</b> defines the VGA mode the kernel should set the "
"<i>console</i> to when booting.</p>"
msgstr "<p><b>VGA 模式</b>定義了引導時核心應設定的<i>控制檯</i> VGA 模式。</p>"

#: src/include/bootloader/grub2/helps.rb:29
msgid ""
"<p><b>Failsafe Kernel Command Line Parameter</b> lets you define failsafe "
"parameters to pass to the kernel.</p>"
msgstr ""
"<p><b>安全模式核心命令列參數</b>可讓您定義要傳遞給核心的安全模式參數。</p>"

#: src/include/bootloader/grub2/helps.rb:32
msgid ""
"<p><b>Probe Foreign OS</b> by means of os-prober for multiboot with other "
"foreign distribution </p>"
msgstr ""
"<p>可通過 os-prober <b>探測外來作業系統</b>以與其它外來作業系統多重引導</p>"

#: src/include/bootloader/grub2/helps.rb:35
msgid ""
"<p><b>Protective MBR flag</b> is expert only settings, that is needed only "
"on exotic hardware. For details see Protective MBR in GPT disks. Do not "
"touch if you are not sure.</p>"
msgstr ""
"<p><b>保護性 MBR 旗標</b>是一個專家設定，僅在一些詭異的硬體上需要。細節請參"
"考 GPT 磁碟中的保護性 MBR。若您不確定則請不要碰它。</p>"

#: src/include/bootloader/grub2/helps.rb:41
#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:99
msgid "O&ptional Kernel Command Line Parameter"
msgstr "可選核心命令列參數(&P)"

#: src/include/bootloader/grub2/helps.rb:42
#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:98
msgid "&Vga Mode"
msgstr "&VGA 模式"

#: src/include/bootloader/grub2/helps.rb:43
msgid "&Failsafe Kernel Command Line Parameter"
msgstr "安全模式核心命令列參數(&F)"

#: src/include/bootloader/grub2/helps.rb:44
msgid "Probe Foreign OS"
msgstr "探測外來作業系統"

#: src/include/bootloader/grub2/helps.rb:45
msgid "Protective MBR flag"
msgstr "保護性 MBR 旗標"

#. combo box item
#. %1 is X resolution (width) in pixels
#. %2 is Y resolution (height) in pixels
#. %3 is color depth (usually one of 8, 16, 24, 32)
#. %4 is the VGA mode ID (hexadecimal number)
#. combo box item
#. %1 is X resolution (width) in pixels
#. %2 is Y resolution (height) in pixels
#. %3 is color depth (usually one of 8, 16, 24, 32)
#. %4 is the VGA mode ID (hexadecimal number)
#: src/include/bootloader/grub2/options.rb:58
#: src/include/bootloader/routines/section_widgets.rb:523
msgid "%1x%2, %3 bits (mode %4)"
msgstr "%1x%2，%3 位 (模式 %4)"

#: src/include/bootloader/grub2/options.rb:68
#: src/include/bootloader/routines/section_widgets.rb:537
msgid "Standard 8-pixel font mode."
msgstr "標準 8 畫素字型模式。"

#. item of a combo box
#. item of a combo box
#: src/include/bootloader/grub2/options.rb:71
#: src/include/bootloader/routines/section_widgets.rb:540
msgid "Text Mode"
msgstr "文字模式"

#: src/include/bootloader/grub2/options.rb:72
#: src/include/bootloader/routines/section_widgets.rb:541
msgid "Unspecified"
msgstr "未指定"

#. TRANSLATORS: set flag on disk
#: src/include/bootloader/grub2/options.rb:102
msgid "set"
msgstr "設定"

#. TRANSLATORS: remove flag from disk
#: src/include/bootloader/grub2/options.rb:104
msgid "remove"
msgstr "移除"

#. TRANSLATORS: do not change flag on disk
#: src/include/bootloader/grub2/options.rb:106
msgid "do not change"
msgstr "不變動"

#. Init function for console
#. @param [String] widget
#: src/include/bootloader/grub2/options.rb:174
msgid "Autodetect by grub2"
msgstr "由 grub2 自動檢測"

#. FATE: #110038: Serial console
#. add or remove console key with value for sections
#: src/include/bootloader/grub2/options.rb:249
msgid "Choose new graphical theme file"
msgstr "選擇新圖形主題檔案"

#: src/include/bootloader/grub2/options.rb:261
msgid "Use &graphical console"
msgstr "使用圖形控制檯(&G)"

#: src/include/bootloader/grub2/options.rb:268
msgid "&Console resolution"
msgstr "控制檯解析度(&C)"

#: src/include/bootloader/grub2/options.rb:276
msgid "&Console theme"
msgstr "控制檯主題(&C)"

#. file open popup caption
#. file open popup caption
#. file open popup caption
#: src/include/bootloader/routines/common_options.rb:102
#: src/include/bootloader/routines/section_widgets.rb:265
#: src/include/bootloader/routines/section_widgets.rb:279
msgid "Select File"
msgstr "選擇檔案"

#. F#300779 - Install diskless client (NFS-root)
#. kokso: additional warning that root partition is nfs type -> bootloader will not be installed
#. F#300779 - Install diskless client (NFS-root)
#. kokso: additional warning that root partition is nfs type -> bootloader will not be installed
#: src/include/bootloader/routines/dialogs.rb:90 src/modules/Bootloader.rb:269
msgid "The boot partition is of type NFS. Bootloader cannot be installed."
msgstr "引導分割區類型是 NFS。無法安裝引導載入器。"

#. dialog caption
#: src/include/bootloader/routines/dialogs.rb:131
msgid "Boot Loader Settings"
msgstr "引導載入器設定"

#. message
#: src/include/bootloader/routines/dialogs.rb:159
msgid "There are no options to set for the current boot loader."
msgstr "沒有要為當前引導載入器設定的選項。"

#. heading
#. heading
#. heading
#: src/include/bootloader/routines/dialogs.rb:177
#: src/include/bootloader/routines/dialogs.rb:255
#: src/include/bootloader/routines/dialogs.rb:325
msgid "Kernel Section"
msgstr "核心項"

#. frame
#. frame
#. frame
#. frame
#. frame
#. frame
#. frame
#. frame
#: src/include/bootloader/routines/dialogs.rb:183
#: src/include/bootloader/routines/dialogs.rb:261
#: src/include/bootloader/routines/dialogs.rb:331
#: src/include/bootloader/routines/dialogs.rb:399
#: src/include/bootloader/routines/dialogs.rb:474
#: src/include/bootloader/routines/dialogs.rb:522
#: src/include/bootloader/routines/dialogs.rb:581
#: src/include/bootloader/routines/dialogs.rb:636
msgid "Section Settings"
msgstr "引導項設定"

#. dialog caption
#. dialog caption
#. dialog caption
#. dialog caption
#. dialog caption
#. dialog caption
#. dialog caption
#. dialog caption
#. dialog caption
#: src/include/bootloader/routines/dialogs.rb:231
#: src/include/bootloader/routines/dialogs.rb:302
#: src/include/bootloader/routines/dialogs.rb:370
#: src/include/bootloader/routines/dialogs.rb:445
#: src/include/bootloader/routines/dialogs.rb:494
#: src/include/bootloader/routines/dialogs.rb:542
#: src/include/bootloader/routines/dialogs.rb:605
#: src/include/bootloader/routines/dialogs.rb:683
#: src/include/bootloader/routines/dialogs.rb:721
msgid "Boot Loader Settings: Section Management"
msgstr "引導載入器設定：引導項管理"

#. heading
#. radio button
#: src/include/bootloader/routines/dialogs.rb:393
#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:108
#: src/include/bootloader/routines/section_widgets.rb:585
msgid "Xen Section"
msgstr "Xen 項"

#. heading
#. radio button
#: src/include/bootloader/routines/dialogs.rb:468
#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:111
#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:121
#: src/include/bootloader/routines/section_widgets.rb:591
msgid "Menu Section"
msgstr "選單項"

#. heading
#. radio button
#: src/include/bootloader/routines/dialogs.rb:516
#: src/include/bootloader/routines/section_widgets.rb:593
msgid "Dump Section"
msgstr "轉儲項"

#. label
#. label
#: src/include/bootloader/routines/dialogs.rb:573
#: src/include/bootloader/routines/dialogs.rb:628
msgid "Other System Section"
msgstr "其它系統項"

#. combobox label
#: src/include/bootloader/routines/dialogs.rb:803
msgid "&Filename"
msgstr "檔名(&F)"

#. label. %1 is name of file (eg. /etc/lilo.conf
#: src/include/bootloader/routines/dialogs.rb:811
msgid "Filename: %1"
msgstr "檔名：%1"

#. multiline edit header
#: src/include/bootloader/routines/dialogs.rb:828
msgid "Fi&le Contents"
msgstr "檔案內容(&L)"

#. dialog caption
#: src/include/bootloader/routines/dialogs.rb:836
msgid "Expert Manual Configuration"
msgstr "專家手動配置"

#. sections list widget
#. Refresh and redraw widget wits sections
#. @param [Array<Hash{String => Object>}] sects list of current sections
#. menu button
#: src/include/bootloader/routines/global_widgets.rb:114
#: src/include/bootloader/routines/global_widgets.rb:641
msgid "Other"
msgstr "其它"

#: src/include/bootloader/routines/global_widgets.rb:116
msgid "Image"
msgstr "映像"

#: src/include/bootloader/routines/global_widgets.rb:134
msgid "Xen"
msgstr "Xen"

#: src/include/bootloader/routines/global_widgets.rb:152
msgid "Floppy"
msgstr "軟盤"

#: src/include/bootloader/routines/global_widgets.rb:154
msgid "Menu"
msgstr "選單"

#: src/include/bootloader/routines/global_widgets.rb:161
msgid "Dump"
msgstr "轉儲"

#. table header, Def stands for default
#: src/include/bootloader/routines/global_widgets.rb:255
msgid "Def."
msgstr "默認"

#. table header
#: src/include/bootloader/routines/global_widgets.rb:257
msgid "Label"
msgstr "標籤"

#. table header
#: src/include/bootloader/routines/global_widgets.rb:259
#: src/include/bootloader/routines/global_widgets.rb:746
msgid "Type"
msgstr "類型"

#. table header; header for section details, either
#. the specification of the kernel image to load,
#. or the specification of device to boot from
#: src/include/bootloader/routines/global_widgets.rb:263
msgid "Image / Device"
msgstr "映像 / 裝置"

#: src/include/bootloader/routines/global_widgets.rb:271
msgid "Set as De&fault"
msgstr "設定為默認(&F)"

#. combo box
#: src/include/bootloader/routines/global_widgets.rb:312
msgid "&Boot Loader"
msgstr "引導載入器(&B)"

#. popup - Continue/Cancel
#: src/include/bootloader/routines/global_widgets.rb:343
msgid ""
"\n"
"If you do not install any boot loader, the system\n"
"might not start.\n"
"\n"
"Proceed?\n"
msgstr ""
"\n"
"您若不安裝任何引導載入器，系統可能無法啟動。\n"
"\n"
"繼續咩？後果很嚴重哦\n"

#. warning - popup, followed by radio buttons
#: src/include/bootloader/routines/global_widgets.rb:377
msgid ""
"\n"
"You chose to change your boot loader. When converting \n"
"the configuration, some settings might be lost.\n"
"\n"
"The current configuration will be saved and you can\n"
"restore it if you return to the current boot loader.\n"
"\n"
"Select a course of action:\n"
msgstr ""
"\n"
"您選擇了修改您的引導載入器。\n"
"當轉換配置時，可能丟失一些設定。\n"
"\n"
"當前配置將被儲存，若您後面再使用現在這個引導載入器時可以恢復當前配置。\n"
"\n"
"請選擇一個動作：\n"

#. radiobutton
#. menubutton item, keep as short as possible
#: src/include/bootloader/routines/global_widgets.rb:399
#: src/include/bootloader/routines/global_widgets.rb:593
msgid "&Propose New Configuration"
msgstr "建議新配置(&P)"

#. radiobutton
#: src/include/bootloader/routines/global_widgets.rb:406
msgid "Co&nvert Current Configuration"
msgstr "轉換當前配置(&N)"

#. radiobutton
#: src/include/bootloader/routines/global_widgets.rb:415
msgid "&Start New Configuration from Scratch"
msgstr "從零開始新配置(&S)"

#. radiobutton
#: src/include/bootloader/routines/global_widgets.rb:423
msgid "&Read Configuration Saved on Disk"
msgstr "讀取儲存在磁碟上的配置(&R)"

#. radiobutton
#: src/include/bootloader/routines/global_widgets.rb:433
msgid "Res&tore Configuration Saved before Conversion"
msgstr "恢復轉換前儲存的配置(&T)"

#. popup message
#: src/include/bootloader/routines/global_widgets.rb:514
msgid "Select the boot loader before editing sections."
msgstr "在編輯各項前請選擇引導載入器。"

#. pushbutton
#. menu button entry
#: src/include/bootloader/routines/global_widgets.rb:563
#: src/include/bootloader/routines/global_widgets.rb:586
msgid "E&dit Configuration Files"
msgstr "編輯配置檔案(&D)"

#. menubutton item, keep as short as possible
#: src/include/bootloader/routines/global_widgets.rb:600
msgid "&Start from Scratch"
msgstr "從零開始(&S)"

#. menubutton item, keep as short as possible
#: src/include/bootloader/routines/global_widgets.rb:608
msgid "&Reread Configuration from Disk"
msgstr "從磁碟重新讀取配置(&R)"

#. menubutton item, keep as short as possible
#: src/include/bootloader/routines/global_widgets.rb:625
msgid "Restore MBR of Hard Disk"
msgstr "恢復硬碟的主開機記錄"

#. menubutton item, keep as short as possible
#: src/include/bootloader/routines/global_widgets.rb:633
msgid "Write bootloader boot code to disk"
msgstr "將引導載入器引導程式碼寫入磁碟"

#. message popup
#: src/include/bootloader/routines/global_widgets.rb:665
msgid "MBR restored successfully."
msgstr "已成功恢復主開機記錄。"

#. message popup
#: src/include/bootloader/routines/global_widgets.rb:668
msgid "Failed to restore MBR."
msgstr "恢復主開機記錄失敗。"

#. Bootloader::blSave (false, false, false);
#: src/include/bootloader/routines/global_widgets.rb:691
msgid "Writing bootloader settings failed."
msgstr "寫入引導載入器設定失敗。"

#. tab header
#: src/include/bootloader/routines/global_widgets.rb:730
msgid "&Section Management"
msgstr "引導項管理(&S)"

#. tab header
#: src/include/bootloader/routines/global_widgets.rb:740
msgid "Boot Loader &Installation"
msgstr "引導載入器安裝(&I)"

#. push button
#: src/include/bootloader/routines/global_widgets.rb:818
msgid "Boot &Loader Options"
msgstr "引導載入器選項(&L)"

#. help text 1/1 (shown during settings reading progress)
#: src/include/bootloader/routines/helps.rb:32
msgid ""
"<P><BIG><B>Boot Loader Configuration Tool</B></BIG><BR>\n"
"Change the settings of your boot loader.</P>"
msgstr ""
"<P><BIG><B>引導載入器配置工具</B></BIG><BR>\n"
"修改您引導載入器的設定。</P>"

#. help text
#: src/include/bootloader/routines/helps.rb:41
msgid ""
"<P><B><BIG>Saving Boot Loader Configuration</BIG></B><BR>\n"
"Please wait...<br></p>"
msgstr ""
"<P><B><BIG>正在儲存引導載入器配置</BIG></B><BR>\n"
"請稍候...<br></p>"

#. help text, optional part of following
#: src/include/bootloader/routines/helps.rb:52
msgid ""
"If you have multiple Linux systems installed,\n"
"YaST can try to find them and merge their menus."
msgstr "若您安裝了多個 Linux 系統，YaST 可以嘗試查找它們併合並它們的選單。"

#. help text 1/2 (%1 may be following sentence, optionally empty)
#: src/include/bootloader/routines/helps.rb:58
msgid ""
"<P>From <B>Other</B>,\n"
"you can manually edit the boot loader configuration files, clear the "
"current \n"
"configuration and propose a new configuration, start from scratch, or "
"reread\n"
"the configuration saved on your disk. %1</P>"
msgstr ""
"<P>從<B>其它</B>中，您可以手動編輯引導載入器配置檔案，清除當前配置並提出一個"
"新方案，從零開始新配置，或重新讀取儲存在您磁碟上的配置。%1</P>"

#. help text 1/1
#: src/include/bootloader/routines/helps.rb:73
msgid ""
"<P>To edit boot loader configuration files\n"
"manually, click <B>Edit Configuration Files</B>.</P>"
msgstr "<P>要手動編輯引導載入器配置檔案，請點選<B>編輯配置檔案</B>。</P>"

#. help 1/4
#: src/include/bootloader/routines/helps.rb:83
msgid ""
"<P> In the table, each section represents one item\n"
"in the boot menu.</P>"
msgstr "<P>表格中的每項均代表了引導選單中的一個引導項。</P>"

#. help 2/4
#: src/include/bootloader/routines/helps.rb:87
msgid ""
"<P> Press <B>Edit</B> to display the properties of the\n"
"selected section.</P>"
msgstr "<P>按<B>編輯</B>可顯示所選引導項的屬性。</P>"

#. help 3/4
#: src/include/bootloader/routines/helps.rb:91
msgid ""
"<P> By pressing <b>Set as Default</b>, mark the selected \n"
"section as default. When booting, the boot loader will provide \n"
"a boot menu and wait for the user to select the kernel or other \n"
"OS to boot. If no key is pressed before the time-out, the default \n"
"kernel or OS will be booted. The order of sections in the boot loader\n"
"menu can be changed using the <B>Up</B> and <B>Down</B> buttons.</P>"
msgstr ""
"<P>按<b>設定為默認</b>您可以將所選引導項標記為默認引導項。\n"
"當引導時，引導載入器將提供一個引導選單並等待使用者選擇一個要引導的核心或操作系"
"統。\n"
"若超時前沒有按下任何鍵，將引導默認核心或作業系統。\n"
"引導載入器選單中的引導項順序客使用<b>向上</b>與<b>向下</b>按鈕調整。</P>"

#. help 4/4
#: src/include/bootloader/routines/helps.rb:100
msgid ""
"<P>Press <B>Add</B> to create a new boot loader section\n"
"or <B>Delete</B> to delete the selected section.</P>"
msgstr ""
"<P>按<B>添加</B>可創建一個新引導載入器引導項，\n"
"按<B>刪除</B>可刪除所選引導項。</P>"

#. help text for the custom boot manager installation, 1 of 7
#. %1 = name of boot loader (e.g. "LILO")
#. this should be per architecture
#: src/include/bootloader/routines/helps.rb:115
msgid ""
"<p><big><b>Boot Loader Location</b></big><br>\n"
"The boot manager (%1) can be installed in the following ways:</p>"
msgstr ""
"<p><big><b>引導載入器位置</b></big><br>\n"
"引導管理器 (%1) 可以以下方式安裝：</p>"

#. custom bootloader help text, 2 of 7
#: src/include/bootloader/routines/helps.rb:124
msgid ""
"<p>- In the <b>Master Boot Record</b> (MBR).\n"
"This is not recommended if there is another operating system installed\n"
"on the computer.</p>"
msgstr ""
"<p>- 在<b>主開機記錄</b> (MBR) 中。\n"
"若計算機上安裝了其它作業系統則不推薦此方法。</p>"

#. custom bootloader help text, 3 of 7
#: src/include/bootloader/routines/helps.rb:134
msgid ""
"<p>\n"
"- In the <b>Boot Sector</b> of the <tt>/boot</tt> or <tt>/</tt> (root) \n"
"partition.  This is the recommended option whenever there is a suitable\n"
"partition. Either set <b>Activate Boot Loader Partition</b> and\n"
"<b>Replace MBR with Generic Code</b> in <b>Boot Loader Installation Details</"
"b>\n"
"to update the master boot record\n"
"if it is needed or configure your other boot manager\n"
"to start &product;.</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"- 在 <tt>/boot</tt> 或 <tt>/</tt>(根) 分割區的<b>引導扇區</b>中。\n"
"這是當有合適的分割區存在時的推薦選項。\n"
"若需要更新主開機記錄，可以在<b>引導載入器安裝細節</b>中設定<b>啟用引導載入器"
"分割區</b>\n"
"與<b>使用通用程式碼替換主開機記錄</b>。\n"
"或者也可以配置您其它的引導管理器去啟動 &product;。</p>"

#. custom bootloader help text, 4 of 7
#. this part will only be shown if a floppy drive is attached.
#: src/include/bootloader/routines/helps.rb:151
msgid ""
"<p>\n"
"- On a <b>Floppy Disk</b>.\n"
"Use this to avoid the risk of interfering with an already existing\n"
"boot mechanism. Enable booting from floppy disk in\n"
"the BIOS of your machine to use this option.</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"- 在<b>軟盤</b>上。\n"
"可使用此選項規避干擾已存在的引導機制的風險。\n"
"請先在您計算機的 BIOS 中啟用從軟盤引導再使用此選項。</p>"

#. custom bootloader help text, 5 of 7
#: src/include/bootloader/routines/helps.rb:164
msgid ""
"<p>\n"
"- In some <b>Other</b> partition. Consider your system's restrictions\n"
"when selecting this option.</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"- 在某些<b>其它</b>分割區中。\n"
"當選擇此選項時請考慮到您系統的限制。</p>"

#. optional part, only inserted on x86 architectures. 6 of 7
#: src/include/bootloader/routines/helps.rb:174
msgid ""
"<p>For example, most PCs have a BIOS\n"
"limit that restricts booting to\n"
"hard disk cylinders smaller than 1024. Depending on the boot manager used,\n"
"you may or may not be able to boot from a logical partition.</p>"
msgstr ""
"<p>例如，多數 PC 均有 BIOS 限制僅能引導硬碟柱面小於 1024 的分割區。\n"
"取決於所用的引導管理器，您可能能夠也可能不能從一個邏輯分割區引導。</p>"

#. custom bootloader help text, 7 of 7
#: src/include/bootloader/routines/helps.rb:186
msgid ""
"<p>\n"
"Enter the device name of the partition (for example, <tt>/dev/hda3</tt> or\n"
"<tt>/dev/sdb</tt>) in the input field.</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"請在輸入欄位中輸入分割區的裝置名 (例如，<tt>/dev/hda3</tt> 或 <tt>/dev/sdb</"
"tt>)。</p>"

#. help text 1/1
#: src/include/bootloader/routines/helps.rb:199
msgid ""
"<p><b>Boot Loader Installation Details</b><br>\n"
"To adjust advanced boot loader installation options (such as the device\n"
"mapping), click <b>Boot Loader Installation Details</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b>引導載入器安裝細節</b><br>\n"
"要調整高階引導載入器安裝選項 (諸如裝置對映)，\n"
"請點選<b>引導載入器安裝細節</b>。</p>"

#. help text 1/1
#: src/include/bootloader/routines/helps.rb:210
msgid ""
"<p><b>Boot Loader Type</b><br>\n"
"To select whether to install a boot loader and which bootloader to install,\n"
"use <b>Boot Loader</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b>引導載入器類型</b><br>\n"
"要選擇是否安裝引導載入器以及安裝哪個引導載入器，請使用<b>引導載入器</b>。</p>"

#. help text 1/1
#: src/include/bootloader/routines/helps.rb:222
msgid ""
"<p><b>Boot Loader Options</b><br>\n"
"To adjust options of the boot loader, such as the time-out, click\n"
"<b>Boot Loader Options</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b>引導載入器選項</b><br>\n"
"要調整引導載入器的選項，諸如超時，請點選<b>引導載入器選項</b>。</p>"

#. help text 1/1
#: src/include/bootloader/routines/helps.rb:233
msgid ""
"<P><B>Expert Manual Configuration</B><BR>\n"
"Here, manually edit the boot loader configuration.</P>\n"
"<P>Note: The final configuration file may have different indenting.</P>"
msgstr ""
"<P><B>專家手動配置</B><BR>\n"
"在此處手動編輯引導載入器配置。</P>\n"
"<P>注意：最終配置檔案中的縮排可能有所不同。</P>"

#. help text 1/1
#: src/include/bootloader/routines/helps.rb:244
msgid ""
"<p><b>Section Name</b><br>\n"
"Use <b>Section Name</b> to specify the boot loader section name. The "
"section\n"
"name must be unique.</p>"
msgstr ""
"<p><b>引導項名稱</b><br>\n"
"請使用<b>引導項名稱</b>來指定引導載入器引導項的名稱。\n"
"引導項必須是唯一。</p>"

#. help text 1/5
#: src/include/bootloader/routines/helps.rb:255
msgid ""
"<p><big><b>Type of the New Section</b></big><br>\n"
"Select the type of the new section to create.</p>"
msgstr ""
"<p><big><b>新引導項類型</b></big><br>\n"
"選擇要創建的新引導項類型。</p>"

#. help text 2/5
#: src/include/bootloader/routines/helps.rb:259
msgid ""
"<p>Select <b>Clone Selected Section</b> to clone the currently selected\n"
"section. Then modify the options that should differ from the\n"
"selected section.</p>"
msgstr ""
"<p>可選擇<b>克隆所選引導項</b>克隆當前所選引導項目。\n"
"然後再修改應與所選引導項不同的選項。</p>"

#. help text 3/5
#: src/include/bootloader/routines/helps.rb:265
msgid ""
"<p>Select <b>Image Section</b> to add a new Linux kernel or other image\n"
"to load and start.</p>"
msgstr ""
"<p>選擇<b>映像項</b>可添加一個新的 Linux 核心或其它要載入並啟動的映像。</p>"

#. help text 4/5
#: src/include/bootloader/routines/helps.rb:269
msgid ""
"<p>Select <b>Xen Section</b> to add a new Linux kernel or other image,\n"
"but to start it in a Xen environment.</p>"
msgstr ""
"<p>選擇 <b>Xen 項</b>也可添加新的 Linux 核心或其它映像，但需要在 XEN 環境中啟"
"動它。</p>"

#. help text 5/5
#: src/include/bootloader/routines/helps.rb:273
msgid ""
"<p>Select <b>Other System (Chainloader)</b> to add a section that \n"
"loads and starts a boot sector of a partition of the disk. This is used for\n"
"booting other operating systems.</p>"
msgstr ""
"<p>選擇<b>其它系統 (鏈式載入器) </b>可添加一個載入並啟動磁碟某分割區的引導扇區"
"的項。\n"
"這用於引導其它作業系統。</p>"

#: src/include/bootloader/routines/helps.rb:278
msgid ""
"<p>Select <b>Menu Section</b> to add a section that \n"
"loads configuration file (the list of boot sections) from a partition of the "
"disk. This is used for\n"
"booting other operating systems.</p>"
msgstr ""
"<p>選擇<b>選單項</b>可添加一個從磁碟某分割區載入配置檔案 (引導項列表)的項。\n"
"這用於引導其它作業系統。</p>"

#. part of summary, %1 is a list of hard disks device names
#: src/include/bootloader/routines/lilolike.rb:743
msgid "Order of Hard Disks: %1"
msgstr "硬碟順序：%1"

#. summary string
#: src/include/bootloader/routines/misc.rb:48
msgid "Do not install any boot loader"
msgstr "不安裝任何引導載入器"

#. combo box item
#: src/include/bootloader/routines/misc.rb:50
msgid "Do Not Install Any Boot Loader"
msgstr "不安裝任何引導載入器"

#. summary string
#: src/include/bootloader/routines/misc.rb:55
msgid "Install the default boot loader"
msgstr "安裝默認引導載入器"

#. combo box item
#: src/include/bootloader/routines/misc.rb:57
msgid "Install Default Boot Loader"
msgstr "安裝默認引導載入器"

#. summary string
#: src/include/bootloader/routines/misc.rb:61
msgid "Boot loader"
msgstr "引導載入器"

#. combo box item
#: src/include/bootloader/routines/misc.rb:63
msgid "Boot Loader"
msgstr "引導載入器"

#. popup, %1 is bootloader name
#: src/include/bootloader/routines/misc.rb:101
msgid "The %1 boot sector has been written to the floppy disk."
msgstr "已將 %1 引導扇區寫入軟盤。"

#. popup - continuing
#: src/include/bootloader/routines/misc.rb:113
msgid "Leave the floppy disk in the drive."
msgstr "請將軟盤留在驅動器中。"

#. popup message
#: src/include/bootloader/routines/popups.rb:35
msgid ""
"This function is not available if the boot\n"
"loader is not specified."
msgstr "若未指定引導載入器則此功能不可用。"

#. yes-no popup question
#: src/include/bootloader/routines/popups.rb:48
msgid ""
"Really leave the boot loader configuration without saving?\n"
"All changes will be lost.\n"
msgstr ""
"真的不儲存就離開引導載入器配置介面嗎？\n"
"全部修改均將不復存在。\n"

#. yes-no popup question
#: src/include/bootloader/routines/popups.rb:59
msgid "Really delete section %1?"
msgstr "真的刪除引導項 %1 嗎？"

#. error popup
#: src/include/bootloader/routines/popups.rb:65
msgid "The password must not be empty."
msgstr "密碼不能為空。"

#. error popup
#: src/include/bootloader/routines/popups.rb:74
msgid ""
"'Password' and 'Retype password'\n"
"do not match. Retype the password."
msgstr "'密碼' 與 '再次鍵入密碼' 中的內容不匹配。請再次鍵入密碼。"

#. message popup, %1 is sectino label
#: src/include/bootloader/routines/popups.rb:88
msgid ""
"The disk settings have changed.\n"
"Check section %1 settings.\n"
msgstr ""
"磁碟設定已修改。\n"
"請檢查引導項 %1 的設定。\n"

#. message popup
#: src/include/bootloader/routines/popups.rb:100
msgid ""
"The disk settings have changed and you edited boot loader\n"
"configuration files manually. Check the boot loader settings.\n"
msgstr ""
"磁碟設定已修改並且您手動編輯了引導載入器配置檔案。\n"
"請檢查引導載入器設定。\n"

#. Confirmation box with yes-no popup. %1 is reason why we need to set
#. default location. It is translated on caller side and it is complete
#. sentence.
#: src/include/bootloader/routines/popups.rb:116
msgid "%1Set default boot loader location?\n"
msgstr "%1 設定默認引導裝載器位置嗎？\n"

#. combobox item
#: src/include/bootloader/routines/popups.rb:128
msgid "Do Not Create a File System"
msgstr "不創建檔案系統"

#. combobox item
#: src/include/bootloader/routines/popups.rb:130
msgid "Create an ext2 File System"
msgstr "創建 ext2 檔案系統"

#. combobox item
#: src/include/bootloader/routines/popups.rb:136
msgid "Create a FAT File System"
msgstr "創建 FAT 檔案系統"

#. label
#: src/include/bootloader/routines/popups.rb:142
msgid ""
"The boot loader boot sector will be written\n"
"to a floppy disk. Insert a floppy disk\n"
"and confirm with OK.\n"
msgstr ""
"引導載入器引導扇區將被寫入到一張軟盤。\n"
"請插入軟盤並按「好呢」確認。\n"

#. checkbox
#: src/include/bootloader/routines/popups.rb:150
msgid "&Low Level Format"
msgstr "低階格式化(&L)"

#. combobox
#: src/include/bootloader/routines/popups.rb:153
msgid "&Create File System"
msgstr "創建檔案系統(&C)"

#. yes-no popup
#: src/include/bootloader/routines/popups.rb:182
msgid "Low level format failed. Try again?"
msgstr "低階格式化失敗。重試嗎？"

#. error report
#. error report
#: src/include/bootloader/routines/popups.rb:195
#: src/include/bootloader/routines/popups.rb:207
msgid "Creating file system failed."
msgstr "創建檔案系統失敗。"

#. error popup
#: src/include/bootloader/routines/popups.rb:218
msgid ""
"The name selected is already used.\n"
"Use a different one.\n"
msgstr ""
"所選名稱已在使用。\n"
"請使用其它名稱。\n"

#. yes-no popup
#: src/include/bootloader/routines/popups.rb:229
msgid ""
"An error occurred during boot loader\n"
"installation. Retry boot loader configuration?\n"
msgstr ""
"引導載入器安裝期間出錯。\n"
"重試引導載入器配置嗎？\n"

#. FIXME too generic, but was already translated
#: src/include/bootloader/routines/popups.rb:241
msgid "Unable to install the boot loader."
msgstr "無法安裝引導載入器。"

#. warning popup. %1 is device name, %2 is date/time in form of
#. 'date' command output
#: src/include/bootloader/routines/popups.rb:283
msgid ""
"Warning!\n"
"\n"
"Current MBR of %1 will now be rewritten with MBR\n"
"saved at %2.\n"
"\n"
"Only the booting code in the MBR will be rewritten.\n"
"The partition table remains unchanged.\n"
"\n"
"Continue?\n"
msgstr ""
"警告！\n"
"\n"
"目前 %1 主開機記錄將被儲存在 %2 的主開機記錄覆蓋。\n"
"\n"
"僅有主開機記錄中的引導程式碼會被覆蓋。\n"
"分割區表仍將保持不變。\n"
"\n"
"繼續嗎？\n"

#. PushButton
#: src/include/bootloader/routines/popups.rb:305
msgid "&Yes, Rewrite"
msgstr "是，覆蓋(&Y)"

#. encoding: utf-8
#. File:
#. include/bootloader/routines/section_helps.ycp
#.
#. Module:
#. Bootloader installation and configuration
#.
#. Summary:
#. Help and label strings for bootloader section widgets
#.
#. Authors:
#. Josef Reidinger <jreidinger@suse.cz>
#.
#. $Id$
#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:23
msgid "<p><b>Image Section</b></p>"
msgstr "<p><b>映像項</b></p>"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:24
msgid ""
"<p><b>Kernel Image</b> defines the kernel to boot. Either enter the name "
"directly or choose via <b>Browse</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b>核心映像</b>定義了要引導的核心。可直接輸入名稱，或通過<b>瀏覽</b>選擇。"
"</p>"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:27
msgid ""
"<p><b>Root Device</b> sets the device to pass to the kernel as root device.</"
"p>"
msgstr "<p><b>根裝置</b>設定了要傳遞給核心作為根裝置的裝置。</p>"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:36
msgid ""
"<p><b>Initial RAM Disk</b>, if not empty, defines the initial ramdisk to "
"use. Either enter the path and file name\n"
"directly or choose by using <b>Browse</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>初始內存磁碟</b>，若非空則定義了要使用的初始 ramdisk。\n"
"可直接輸入路徑與檔名或通過<b>瀏覽</b>選擇。</p>\n"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:39
msgid ""
"<p>Select <b>Chainloader Section</b> if you want to define a section for "
"booting an OS other than Linux.</p>"
msgstr ""
"<p>若您想要定義一個引導非 Linux 作業系統的引導項，請選擇<b>鏈式載入器項</b>。"
"</p>"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:42
msgid ""
"<p>Setting <b>Use Password Protection</p> will require a password to select "
"this section.</p>"
msgstr "<p>設定<b>使用密碼保護</p>將會在選擇此項時詢問密碼。</p>"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:45
msgid ""
"<p><b>Other System</b> lets you choose among the non-Linux operating systems "
"found on your computer.</p>"
msgstr ""
"<p><b>其它系統</b>可讓您從您計算機上發現的非 Linux 作業系統中選擇。</p>"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:48
msgid ""
"<p>Select <b>Activate this Partition when selected for Boot</b> if your BIOS "
"needs this flag set in order to boot it</p>"
msgstr ""
"<p>若您 BIOS 需要設定此旗標才能引導之，請選擇<b>當選為引導分割區時啟用此分割區</"
"b></p>"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:51
msgid ""
"<p><b>Block Offset for Chainloading</b> lets you specify the list of blocks "
"to boot. In most cases you want\n"
"to specify <code>+1</code> here. For specifics on blocklist notation see the "
"grub documentation.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>阻止鏈式載入偏移</b>可讓您指定要引導的塊列表。 \n"
"在多數情況下您需要在此指定 <code>+1</code>。 \n"
"有關塊列表的規範請參考 grub 文件。</p>\n"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:54
msgid ""
"<p>Select <b>Xen Section</b> if you want to add a new Linux kernel or other "
"image \n"
"and start it in a Xen environment.</p>\n"
msgstr ""
"<p>若您想要添加一個新 Linux 核心或其它映像並在 Xen 環境中啟動之，請選擇 "
"<b>Xen 項</b>。</p>\n"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:57
msgid "<p><b>Hypervisor</b> specifies the Hypervisor to use.</p>"
msgstr "<p><b>管理程式</b>指定了要使用的管理程式。</p>"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:60
msgid ""
"<p><b>Additional Xen Hypervisor Parameters</b> lets you define additional "
"parameters to pass to the xen hypervisor.</p>"
msgstr ""
"<p><b>Xen 管理程式額外參數</b>可讓您定義要傳遞給 xen 管理程式的額外參數。</p>"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:63
msgid "<p><b>Menu Section</b></p>"
msgstr "<p><b>選單項</b></p>"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:64
msgid "<p><b>Partition of Menu File</b></p>"
msgstr "<p><b>選單檔案的分割區</b></p>"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:65
msgid ""
"<p><b>Menu Description File</b> specifies path on root device from which is "
"loaded menu file.</p>"
msgstr "<p><b>選單描述檔案</b>指定了從其載入選單檔案的根裝置路徑。</p>"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:68
msgid ""
"<p><b>Map Section to the First Disk from Device Map</b> Windows usually need "
"to be on the first disk.</p>"
msgstr ""
"<p><b>對映引導項到裝置對映中的第一個磁碟</b> Windows 通常需要在第一個磁碟上。"
"</p>l"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:71
msgid ""
"<p><b>Measures</b> includes measured files with PCR. Change table is "
"possible via buttons: <b>Add</b> , \n"
"<b>Edit</b> and <b>Delete</b></p>"
msgstr ""
"<p><b>測量</b> 包含了用於 PCR 的測量檔案。\n"
"可通過 <b>添加</b>，<b>編輯</b>與<b>刪除</b>修改表格。</p>"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:74
msgid ""
"<p><b>Allow attempt to relocate</b>\n"
"Usually specified in global section</p>"
msgstr ""
"<p><b>允許嘗試重新定位</b>\n"
"通常在全局項中指定</p>"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:77
msgid ""
"<p><b>Force root filesystem to be mounted read-only</b><br>\n"
"Usually specified in global section</p>"
msgstr ""
"<p><b>強制僅讀裝載根檔案系統</b><br>\n"
"通常在全局項中指定</p>"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:80
msgid ""
"<p>Select <b>Dump Section</b> to add a section that specifies how to\n"
"create a system dump either on a DASD disk partition or tape device or to a\n"
"file on a SCSI disk partition.</p>"
msgstr ""
"<p>選擇<b>轉儲項</b>來添加一個指定了如何\n"
"在 DASD 磁碟分割區、磁帶裝置或者 SCSI 磁碟分割區的檔案中創建系統轉儲的項。</p>"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:85
msgid ""
"<p>Select <b>Menu Section</b> to add a new menu to the configuration.\n"
"Menu sections represent a list of tasks which are grouped together.</p>\n"
msgstr ""
"<p>選擇<b>選單項</b>來添加一個新選單到配置。\n"
"選單項代表了一系列組合在一起的任務。</p>\n"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:88
msgid ""
"<p>Select <b>Enable SELinux</b> to add the needed kernel boot parameters to "
"enable the SELinux security framework. \n"
"Please note that this will also disable AppArmor.</p>"
msgstr ""
"<p>選擇<b>啟用 SELinux</b> 來添加必要的核心引導參數來啟用 SELinux 安全框"
"架。\n"
"請注意這也將禁用 AppArmor。</p>"

#. radio button
#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:95
#: src/include/bootloader/routines/section_widgets.rb:583
msgid "Image Section"
msgstr "映像項"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:96
msgid "&Kernel Image"
msgstr "核心映像(&K)"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:97
msgid "&Root Device"
msgstr "根裝置(&R)"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:100
msgid "&Initial RAM Disk"
msgstr "初始內存磁碟(&I)"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:101
msgid "Chainloader Section"
msgstr "鏈式載入器項"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:102
msgid "Use Password Protection"
msgstr "使用密碼保護"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:103
msgid "&Other System"
msgstr "其它系統(&O)"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:104
msgid "Do not &verify Filesystem before Booting"
msgstr "引導前不校驗檔案系統(&V)"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:105
msgid "&Activate this Partition when selected for Boot"
msgstr "當選為引導分割區時啟用此分割區(&A)"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:106
msgid "B&lock Offset for Chainloading"
msgstr "阻止鏈式載入的偏移(&L)"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:107
msgid "&Map Section to the First Disk in Device Map"
msgstr "對映引導項到裝置對映中的第一個磁碟(&M)"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:109
msgid "&Hypervisor"
msgstr "管理程式(&H)"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:110
msgid "&Additional Xen Hypervisor Parameters"
msgstr "Xen 管理程式額外參數(&A)"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:112
msgid "&Partition of Menu File"
msgstr "選單檔案的分割區(&P)"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:113
msgid "&Menu Description File"
msgstr "選單描述檔案(&M)"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:114
msgid "&Force root filesystem to be mounted read-only"
msgstr "強制僅讀裝載根檔案系統(&F)"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:115
msgid "Allow attempt to &relocate"
msgstr "允許嘗試重新定位(&R)"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:116
msgid "Tar&get Directory for Section"
msgstr "引導項目標資料夾(&G)"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:117
msgid "Op&tional Parameter File"
msgstr "可選參數檔案(&T)"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:118
msgid "Dump Section (obsolete)"
msgstr "轉儲項目(淘汰)"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:119
msgid "&Dump Device"
msgstr "轉儲裝置(&D)"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:120
msgid "&SCSI Dump Device"
msgstr "&SCSI 轉儲裝置"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:122
msgid "&List of Menu Entries"
msgstr "選單項列表(&L)"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:123
msgid "&Number of Default Entry"
msgstr "默認項數量(&N)"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:124
msgid "&Timeout in seconds"
msgstr "超時(以秒計)(&S)"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:125
msgid "&Show boot menu"
msgstr "顯示引導選單(&S)"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:126
msgid "C&opy Image to Boot Partition"
msgstr "複製映像到引導分割區(&C)"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:127
msgid "&Skip Section gracefully on Errors"
msgstr "出錯時優雅地跳過該項(&S)"

#: src/include/bootloader/routines/section_helps.rb:128
msgid "Boot &Partition of Other System"
msgstr "其它系統的引導分割區(&P)"

#. Cache for CommonSectionWidgets
#: src/include/bootloader/routines/section_widgets.rb:58
msgid "Image section must have specified kernel image"
msgstr "映像項必須指定核心映像"

#: src/include/bootloader/routines/section_widgets.rb:65
msgid "Image file doesn't exist now. Do you really want use it?"
msgstr "映像檔案目前不存在。您真的想要使用它嗎？"

#: src/include/bootloader/routines/section_widgets.rb:82
msgid "Initrd file doesn't exist now. Do you really want use it?"
msgstr "Initrd 檔案目前不存在。您真的想要使用它嗎？"

#. string append = BootCommon::current_section["append"]:"";
#: src/include/bootloader/routines/section_widgets.rb:227
msgid "Enable &SELinux"
msgstr "啟用 &SELinux"

#. bnc#456362 filter out special chars like diacritics china chars etc.
#: src/include/bootloader/routines/section_widgets.rb:401
msgid "The name includes unallowable char(s)"
msgstr "名稱包含了不允許的字元"

#: src/include/bootloader/routines/section_widgets.rb:533
msgid "Ask for resolution during boot."
msgstr "引導期間詢問解析度。"

#. radio button
#: src/include/bootloader/routines/section_widgets.rb:573
msgid "Clone Selected Section"
msgstr "克隆所選引導項"

#. radio button (don't translate 'chainloader')
#: src/include/bootloader/routines/section_widgets.rb:587
msgid "Other System (Chainloader)"
msgstr "其它系統 (鏈式載入器)"

#. frame
#: src/include/bootloader/routines/section_widgets.rb:609
msgid "Section Type"
msgstr "引導項類型"

#. text entry
#: src/include/bootloader/routines/section_widgets.rb:668
msgid "Section &Name"
msgstr "引導項名稱(&N)"

#. error report
#: src/include/bootloader/routines/wizards.rb:36
msgid ""
"Because of the partitioning, the boot loader cannot be installed properly."
msgstr "出於分割區原因，無法正確安裝引導載入器。"

#. FATE#303643 Enable one-click changes in bootloader proposal
#.
#.
#. FIXME identical code in BootGRUB module
#: src/modules/BootGRUB.rb:657 src/modules/BootGRUB2.rb:189
msgid ""
"Install bootcode into MBR (<a href=\"disable_boot_mbr\">do not install</a>)"
msgstr "安裝引導程式碼至 MBR(<a href=\"disable_boot_mbr\">不安裝</a>)"

#: src/modules/BootGRUB.rb:661 src/modules/BootGRUB2.rb:193
msgid ""
"Do not install bootcode into MBR (<a href=\"enable_boot_mbr\">install</a>)"
msgstr "不安裝引導程式碼至 MBR(<a href=\"enable_boot_mbr\">安裝</a>)"

#. check for separated boot partition, use root otherwise
#. check for separated boot partition, use root otherwise
#: src/modules/BootGRUB.rb:673 src/modules/BootGRUB2.rb:205
msgid ""
"Install bootcode into /boot partition (<a href=\"disable_boot_boot\">do not "
"install</a>)"
msgstr "安裝引導程式碼至 /boot 分割區(<a href=\"disable_boot_boot\">不安裝</a>)"

#: src/modules/BootGRUB.rb:677 src/modules/BootGRUB2.rb:209
msgid ""
"Do not install bootcode into /boot partition (<a href=\"enable_boot_boot"
"\">install</a>)"
msgstr "不安裝引導程式碼至 /boot 分割區(<a href=\"enable_boot_boot\">安裝</a>)"

#: src/modules/BootGRUB.rb:683 src/modules/BootGRUB2.rb:215
msgid ""
"Install bootcode into \"/\" partition (<a href=\"disable_boot_root\">do not "
"install</a>)"
msgstr "安裝引導程式碼至 \"/\" 分割區(<a href=\"disable_boot_root\">不安裝</a>)"

#: src/modules/BootGRUB.rb:687 src/modules/BootGRUB2.rb:219
msgid ""
"Do not install bootcode into \"/\" partition (<a href=\"enable_boot_root"
"\">install</a>)"
msgstr "不安裝引導程式碼至 \"/\" 分割區(<a href=\"enable_boot_root\">安裝</a>)"

#: src/modules/BootGRUB.rb:695 src/modules/BootGRUB2.rb:227
msgid "Change Location: %s"
msgstr "變動位置：%s"

#. summary text, %1 is bootloader name (eg. LILO)
#. Display bootloader summary
#. @return a list of summary lines
#. Display bootloader summary
#. @return a list of summary lines
#: src/modules/BootGRUB.rb:708 src/modules/BootGRUB2.rb:237
#: src/modules/BootGRUB2EFI.rb:86
msgid "Boot Loader Type: %1"
msgstr "引導載入器類型：%1"

#. summary text, location is location description (eg. /dev/hda)
#: src/modules/BootGRUB.rb:718
msgid " (\"/boot\")"
msgstr " (\"/boot\")"

#. TRANSLATORS: extended is here for extended partition. Keep translation short.
#: src/modules/BootGRUB.rb:724 src/modules/BootGRUB2.rb:248
msgid " (extended)"
msgstr " (擴展分割區)"

#: src/modules/BootGRUB.rb:730
msgid " (\"/\")"
msgstr " (根分割區)"

#. TRANSLATORS: MBR is acronym for Master Boot Record, if nothing locally specific
#. is used in your language, then keep it as it is.
#: src/modules/BootGRUB.rb:736 src/modules/BootGRUB2.rb:256
msgid " (MBR)"
msgstr " (主開機記錄)"

#. FIXME: should we translate all devices to names and add MBR suffixes?
#: src/modules/BootGRUB.rb:750 src/modules/BootGRUB2.rb:263
msgid "Status Location: %1"
msgstr "狀態位置：%1"

#. section name "suffix" for default section
#: src/modules/BootGRUB.rb:768
msgid " (default)"
msgstr " (默認)"

#: src/modules/BootGRUB.rb:779
msgid "Sections:<br>%1"
msgstr "項：<br>%1"

#. summary text
#: src/modules/BootGRUB.rb:788
msgid "Do not install boot loader; just create configuration files"
msgstr "不安裝引導載入器；僅創建配置檔案"

#. menubutton item, keep as short as possible
#: src/modules/BootGRUB.rb:919
msgid "Propose and &Merge with Existing GRUB Menus"
msgstr "建議並與已有 GRUB 選單合併(&M)"

#: src/modules/BootGRUB2EFI.rb:94
msgid "Enable Secure Boot: %1"
msgstr "啟用安全引導：%1"

#. Check that bootloader is known and supported
#: src/modules/BootSupportCheck.rb:68
msgid "Unknown bootloader: %1"
msgstr "未知引導載入器：%1"

#. grub2 is sooo cool...
#: src/modules/BootSupportCheck.rb:99
msgid "Unsupported combination of hardware platform %1 and bootloader %2"
msgstr "不支援硬體平臺 %1 與引導載入器 %2 的組合"

#. TODO add more devices
#: src/modules/BootSupportCheck.rb:126
msgid "Partition number > 3 is being used for booting with GPT partition table"
msgstr ">3 的分割區號正用於引導 GPT 分割區表"

#. check if boot device is on raid0
#: src/modules/BootSupportCheck.rb:159
msgid "The boot device is on raid type: %1. System will not boot."
msgstr "引導裝置在 RAID 類型 %1 上。系統將無法引導。"

#. bnc#501043 added check for valid configuration
#: src/modules/BootSupportCheck.rb:179
msgid ""
"The boot device is on software RAID1. Select other bootloader location, e.g. "
"Master Boot Record"
msgstr "引導裝置在軟體 RAID1 上。請選擇其他的引導載入器位置，例如，主開機記錄"

#. s390 do not have bios boot order (bnc#874106)
#: src/modules/BootSupportCheck.rb:234
msgid ""
"YaST could not determine the exact boot order of disks needed for the device "
"map. Review and possibly adjust the boot order of disks in \"Boot Loader "
"Installation Details\""
msgstr ""
"YaST 無法確定裝置對映所需的精確磁碟引導順序。請在 \"引導載入器安裝細節\" 中復"
"核並調整磁碟的引導順序"

#: src/modules/BootSupportCheck.rb:251
msgid "Missing ext partition for booting. Cannot install boot code."
msgstr "缺失用於引導的 ext 分割區。無法安裝引導程式碼。"

#. progress stage, text in dialog (short, infinitiv)
#: src/modules/Bootloader.rb:169
msgid "Check boot loader"
msgstr "檢查引導載入器"

#. progress stage, text in dialog (short, infinitiv)
#: src/modules/Bootloader.rb:171
msgid "Read partitioning"
msgstr "讀取分割區"

#. progress stage, text in dialog (short, infinitiv)
#: src/modules/Bootloader.rb:173
msgid "Load boot loader settings"
msgstr "載入引導載入器設定"

#. progress step, text in dialog (short)
#: src/modules/Bootloader.rb:177
msgid "Checking boot loader..."
msgstr "正在檢查引導載入器..."

#. progress step, text in dialog (short)
#: src/modules/Bootloader.rb:179
msgid "Reading partitioning..."
msgstr "正在讀取分割區..."

#. progress step, text in dialog (short)
#: src/modules/Bootloader.rb:181
msgid "Loading boot loader settings..."
msgstr "正在載入引導載入器設定..."

#. dialog header
#: src/modules/Bootloader.rb:185
msgid "Initializing Boot Loader Configuration"
msgstr "正在啟始化引導載入器配置"

#. part of summary, %1 is a part of kernel command line
#: src/modules/Bootloader.rb:306
msgid "Added Kernel Parameters: %1"
msgstr "添加的核心參數：%1"

#. progress stage, text in dialog (short)
#: src/modules/Bootloader.rb:366
msgid "Create initrd"
msgstr "創建 initrd"

#. progress stage, text in dialog (short)
#: src/modules/Bootloader.rb:368
msgid "Save boot loader configuration files"
msgstr "儲存引導載入器配置檔案"

#. progress stage, text in dialog (short)
#: src/modules/Bootloader.rb:370
msgid "Install boot loader"
msgstr "安裝引導載入器"

#. progress step, text in dialog (short)
#: src/modules/Bootloader.rb:374
msgid "Creating initrd..."
msgstr "正在創建 initrd..."

#. progress step, text in dialog (short)
#: src/modules/Bootloader.rb:376
msgid "Saving boot loader configuration files..."
msgstr "正在儲存引導載入器配置檔案..."

#. progress step, text in dialog (short)
#: src/modules/Bootloader.rb:378
msgid "Installing boot loader..."
msgstr "正在安裝引導載入器..."

#. progress line
#: src/modules/Bootloader.rb:384
msgid "Saving Boot Loader Configuration"
msgstr "正在儲存引導載入器配置"

#~ msgid ""
#~ "The bootloader is installed on a partition that does not lie entirely "
#~ "below %1 GB. The system might not boot if BIOS support only lba24 (result "
#~ "is error 18 during install grub MBR)."
#~ msgstr ""
#~ "引導載入器安裝在一個不完全小於 %1 GB 的分割區上。若 BIOS 僅支援 lba24 (安裝 "
#~ "grub 主開機記錄時出現 error 18 即為表象)，則系統可能無法引導。"

#~ msgid ""
#~ "Configure a valid boot loader location before continuing.<br/>\n"
#~ "The device map includes more than 8 devices and the boot device is out of "
#~ "range.\n"
#~ "The range is limited by BIOS to the first 8 devices. Adjust BIOS boot "
#~ "order ( or if it already set, then correct order in bootloader "
#~ "configuration)"
#~ msgstr ""
#~ "繼續前請配置一個有效的引導載入器位置。<br>\n"
#~ "該裝置對映包含了多於 8 個裝置，引導裝置落在了範圍以外。\n"
#~ "BIOS 將範圍限制在前 8 個裝置中。請調整 BIOS 引導順序\n"
#~ "(或若已經設定過了，則請在引導載入器配置中修正引導順序)"

#~ msgid "The LILO is not supported now."
#~ msgstr "目前不支援 LILO。"

#~ msgid ""
#~ "The selected boot path will not be activated for your installation. Your "
#~ "system may not be bootable."
#~ msgstr "所選引導路徑在您的安裝過程中不會被啟用。您的系統可能無法引導。"

#~ msgid ""
#~ "Configure a valid boot loader location before continuing.<br>\n"
#~ "In case that no selection can be made it may be necessary to create a "
#~ "small primary Apple HFS partition."
#~ msgstr ""
#~ "繼續前請配置一個有效的引導載入器位置。<br>\n"
#~ "若無法選擇，可能有必要創建一個小的 Apple HFS 主分割區。"

#~ msgid ""
#~ "Configure a valid boot loader location before continuing.<br>\n"
#~ "In case that no selection can be made it may be necessary to create a "
#~ "PReP Boot partition."
#~ msgstr ""
#~ "繼續前請配置一個有效的引導載入器位置。<br>\n"
#~ "若無法選擇，可能有必要創建一個 PReP 引導分割區。"

#~ msgid "Stay &LILO"
#~ msgstr "繼續使用 &LILO"

#~ msgid "Convert Settings and Install &GRUB"
#~ msgstr "轉換設定並安裝 &GRUB"

#~ msgid ""
#~ "LILO is not supported. The recommended option is select convert LILO to "
#~ "GRUB"
#~ msgstr "不支援 LILO。推薦選項是將 LILO 轉換為 GRUB"

#~ msgid "&ELILO Global Options"
#~ msgstr "&ELILO 全局選項"

#~ msgid "Booting Mode"
#~ msgstr "引導模式"

#~ msgid "Global Section Options"
#~ msgstr "全局引導項選項"

#~ msgid "Root Filesystem"
#~ msgstr "根檔案系統"

#~ msgid "&Detailed Global Options"
#~ msgstr "詳細全局選項(&D)"

#~ msgid "Other Options"
#~ msgstr "其它選項"

#~ msgid "Boot Loader Global Options"
#~ msgstr "引導載入器全局選項"

#~ msgid "<p><big><b>Boot Loader Location</b></big><br>"
#~ msgstr "<p><big><b>引導載入器位置</b></big><br>"

#~ msgid "<p><b>Boot Image Location</b></p>"
#~ msgstr "<p><b>引導映像位置</b></p>"

#~ msgid ""
#~ "<p><b>Set level of verbosity [0-5]</b><br> Increase verbosity of ELILO\n"
#~ "in case of boot problems.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>設定偵錯級別 [0-5]</b><br>若遇到引導問題可增加 ELILO 的偵錯級別。</"
#~ "p>"

#~ msgid ""
#~ "<p><b>Append string for.global options to pass to kernel command line</"
#~ "b><br>\n"
#~ "Lets you define additional global parameters to pass to the kernel. These "
#~ "are\n"
#~ "used if no 'append' appears in a given section.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>要傳遞給核心命令列的全局選項追加字元串</b><br>\n"
#~ "可讓您定義要傳遞給核心的額外全局參數。\n"
#~ "要是給定項中未出現 'append' 那就會使用它們。</p>\n"

#~ msgid ""
#~ "<p><b>Name of the default initrd file</b>, if not empty, defines the "
#~ "initial\n"
#~ "ramdisk to use. Either enter the path and file name directly or choose by "
#~ "using\n"
#~ "<b>Browse</b></p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>默認 initrd 檔名稱</b>，若非空，則定義了要使用的初始 ramdisk。\n"
#~ "可直接輸入路徑與檔名或通過<b>瀏覽</b>選擇</p>。\n"

#~ msgid ""
#~ "<p><b>Name of default image file</b>, if not empty, defines the image\n"
#~ "file to use. Either enter the path and file name directly or choose by "
#~ "using\n"
#~ "<b>Browse</b></p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>默認映像檔名稱</b>，若非空，則定義了要使用的映像檔案。\n"
#~ "可直接輸入路徑與檔名或通過<b>瀏覽</b>選擇</p>。"

#~ msgid ""
#~ "<p><b>Specify user interface for ELILO ('simple' or 'textmenu')</b><br>\n"
#~ "Beware: 'textmenu' has occasionally caused problems on some machines.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>指定 ELILO 使用者介面 ('簡單' 或 '文字選單')</b><br>\n"
#~ "注意：'文字選單' 在某些計算機上有時會造成問題。</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p><b>Prevent EDD30 mode</b><br>\n"
#~ "By default, if EDD30 is off, ELILO will try and set the variable to "
#~ "TRUE.\n"
#~ "However, some controllers do not support EDD30 and forcing the variable\n"
#~ "may cause problems. Therefore, as of elilo-3.2, there is an option to \n"
#~ "avoid forcing the variable.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>防止 EDD30 模式</b><br>\n"
#~ "默認情況下，若 EDD30 為關，elilo 將嘗試把該變數設為 TRUE。\n"
#~ "然而，某些控制器不支援 EDD30，強制設定該變數可能會\n"
#~ "造成問題。 因此，從 elilo-3.2 開始，有一個可避免強制設定\n"
#~ "該變數的選項。</p>\n"

#~ msgid ""
#~ "<p><b>Allow attempt to relocate</b><br>\n"
#~ "In case of memory allocation error at initial load point of\n"
#~ "kernel, allow attempt to relocate (assume this kernel is relocatable).\n"
#~ "</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>允許嘗試重新定位</b><br>\n"
#~ "若在核心的初始載入點遇到了內存分配錯誤，則允許嘗試重新定位 (假設此核心可重"
#~ "新定位)。\n"
#~ "</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p><b>Force Interactive Mode</b>\n"
#~ "Force interactive mode during booting</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>強制互動模式</b>\n"
#~ "引導時強制互動模式</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p><b>Set Default Root Filesystem</b>\n"
#~ "Set global root filesystem for Linux/ia64</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>設定默認根檔案系統</b>\n"
#~ "為 Linux/ia64 設定全局根檔案系統</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p><b>Set the User Interface for ELILO</b>\n"
#~ "Specify kernel chooser to use: \"simple\" or \"textmenu\"</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>設定 ELILO 使用者介面</b>\n"
#~ "指定要使用的核心選擇器：\"簡單\" 或 \"文字選單\"</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p><b>Display the Content of a File by Function Keys</b>\n"
#~ "Some choosers may take advantage of this option to\n"
#~ "display the content of a file when a certain function\n"
#~ "key X is pressed. X can vary from 1-12 to cover\n"
#~ "function keys F1 to F12</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>通過功能鍵顯示檔案內容</b>\n"
#~ "一些選擇器可能利用此選項來在某特定功能鍵按下時顯示檔案內容。功能鍵為 F1 "
#~ "到 F12。</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p><b>Specify the Filename for a Specific FPSWA to Load</b>\n"
#~ "Specify the filename for a specific FPSWA to load.\n"
#~ "If this option is used then no other file will be tried.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>指定要載入的 FPSWA 檔名</b>\n"
#~ "指定要載入的特定 FPSWA 檔名。若使用了此選項則不會嘗試其它檔案。</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p><b>Message Printed on Main Screen (If Supported)</b>\n"
#~ "A message that is printed on the main screen if supported by\n"
#~ "the chooser.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>列印在主螢幕上的訊息 (若支援)</b>\n"
#~ "當選擇器支援時在主螢幕上列印的一條資訊。</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p><b>Delay to Wait before Auto Booting in Seconds</b>\n"
#~ "The number of 10th of seconds to wait before\n"
#~ "auto booting when not in interactive mode.\n"
#~ "Default is 0</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>自動引導前等待延遲 (以秒計)</b>\n"
#~ "非互動模式下以 10 秒計的自動引導前等待時間。默認為 0。</p>"

#~ msgid "Boot Image Location"
#~ msgstr "引導映像位置"

#~ msgid ""
#~ "Delay to wait before auto booting in seconds (used if not in interactive "
#~ "mode)"
#~ msgstr "自動引導前等待延遲(以秒計)(僅在非互動模式使用)"

#~ msgid "Force interactive mode"
#~ msgstr "強制互動模式"

#~ msgid "Set level of verbosity [0-5]"
#~ msgstr "設定偵錯級別 [0-5]"

#~ msgid "Set default root filesystem"
#~ msgstr "設定默認根檔案系統"

#~ msgid "Force rootfs to be mounted read-only"
#~ msgstr "強制僅讀裝載根檔案系統"

#~ msgid "Global append string of options to kernel command line"
#~ msgstr "將選項字元串全局追加到核心命令列"

#~ msgid "Name of default initrd file"
#~ msgstr "默認 initrd 檔名稱"

#~ msgid "Name of default image file"
#~ msgstr "默認映像檔名稱"

#~ msgid "Specify user interface for ELILO ('simple' or 'textmenu')"
#~ msgstr "指定 ELILO 使用者介面 ('簡單' 或 '文字選單')"

#~ msgid "Message printed on main screen (if supported)"
#~ msgstr "列印在主螢幕上的訊息 (若支援)"

#~ msgid "Display the content of a file by function keys"
#~ msgstr "用功能鍵顯示檔案內容"

#~ msgid "Prevent EDD30 mode"
#~ msgstr "防止 EDD30 模式"

#~ msgid "Specify the filename for a specific FPSWA to load"
#~ msgstr "指定要載入的特定 FPSWA 檔名"

#~ msgid "Allow attempt to relocate"
#~ msgstr "允許嘗試重新定位"

#~ msgid "Global Append &String of Options to Kernel Command Line"
#~ msgstr "將選項字元串全局追加到核心命令列(&S)"

#~ msgid "&Name of Default Image File"
#~ msgstr "默認映像檔名稱(&N)"

#~ msgid "Nam&e of Default Initrd File"
#~ msgstr "默認 initrd 檔名稱(&E)"

#~ msgid "Set Default &Root Filesystem"
#~ msgstr "設定默認根檔案系統(&R)"

#~ msgid "&Prevent EDD30 Mode"
#~ msgstr "防止 EDD30 模式(&P)"

#~ msgid "&Force Interactive Mode"
#~ msgstr "強制互動模式(&F)"

#~ msgid "Force rootfs to Be Mounted Read-Only"
#~ msgstr "強制僅讀裝載根檔案系統"

#~ msgid "&Set the User Interface for ELILO (\"simple\" or \"textmenu\")"
#~ msgstr "指定 ELILO 使用者介面('簡單' 或 '文字選單')(&S)"

#~ msgid ""
#~ "&Delay to Wait before Auto Booting in Seconds (Used if not in Interactive "
#~ "Mode)"
#~ msgstr "自動引導前等待延遲(以秒計)(僅在非互動模式使用)(&D)"

#~ msgid "Display the Content of a File by Function &Keys"
#~ msgstr "用功能鍵顯示檔案內容(&K)"

#~ msgid "&Specify the Filename for a Specific FPSWA to Load"
#~ msgstr "指定要載入的特定 FPSWA 檔名(&S)"

#~ msgid "Set Level of &Verbosity [0-5]"
#~ msgstr "設定偵錯級別 [0-5](&V)"

#~ msgid "&Message Printed on Main Screen (If Supported)"
#~ msgstr "列印在主螢幕上的訊息(若支援)(&M)"

#~ msgid "EFI Label"
#~ msgstr "EFI 標籤"

#~ msgid "&Create EFI Entry"
#~ msgstr "創建 EFI 項(&C)"

#~ msgid "&EFI Entry Name"
#~ msgstr "&EFI 項名稱"

#~ msgid "PReP Specific Settings"
#~ msgstr "PReP (PowerPC 參考平臺) 特殊設定"

#~ msgid "Mac Specific Settings"
#~ msgstr "Mac 特殊設定"

#~ msgid "CHRP Specific Settings"
#~ msgstr "CHRP (通用硬體參考平臺) 特殊設定"

#~ msgid ""
#~ "<p><b>Boot Location</b>\n"
#~ "This is the partition number of your boot partition. On a\n"
#~ "PowerMac it must be in HFS format because we use the hfsutils to\n"
#~ "copy the files to that partition. On CHRP you need a 41 PReP\n"
#~ "boot partition, /boot/second from the quik package is stored there </p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>引導位置</b>\n"
#~ "這是您引導分割區的分割區編號。\n"
#~ "在 PowerMac 上它必須是 HFS 格式因為我們使用 hfsutils 來向那個分割區複製文"
#~ "件。\n"
#~ "在 CHRP (通用硬體參考平臺) 上您需要一個 41 PReP (PowerPC 參考平臺) 引導分"
#~ "區，quik 軟體包的 /boot/second 將存放到那兒。</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p><b>Boot Folder Path</b>\n"
#~ "Only for Pmac. Folder that contains your boot stuff, this\n"
#~ "folder will be blessed to mark it bootable.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>引導資料夾路徑</b>\n"
#~ "僅用於 PowerMac。包含您的引導檔案的資料夾，這個資料夾將被宇宙神祕力量賜福"
#~ "使其可引導。</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p><b>Append String for Global Options to Pass to Kernel Command Line</"
#~ "b><br>\n"
#~ "Lets you define additional global parameters to pass to the kernel. These "
#~ "are\n"
#~ "used if no 'append' appears in a given section.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>要傳遞給核心命令列的全局選項追加字元串</b><br>\n"
#~ "可讓您定義要傳遞給核心的額外全局參數。 \n"
#~ "要是給定項裡未出現 'append' 那就會使用它們。</p>\n"

#~ msgid ""
#~ "<p><b>Name of the Default Initrd File</b>, if not empty, defines the "
#~ "initial\n"
#~ "ramdisk to use. Either enter the path and file name directly or choose by "
#~ "using\n"
#~ "<b>Browse</b></p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>默認 initrd 檔名稱</b>，若非空，則定義了要使用的初始 ramdisk。\n"
#~ "可直接輸入路徑與檔名或通過<b>瀏覽</b>選擇</p>。\n"

#~ msgid ""
#~ "<p><b>Name of Default Image File</b>, if not empty, defines the image\n"
#~ "file to use. Either enter the path and file name directly or choose by "
#~ "using\n"
#~ "<b>Browse</b></p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>默認映像檔名稱</b>，若非空，則定義了要使用的映像檔案。 可直接輸入"
#~ "路徑與檔名或通過<b>瀏覽</b>選擇。</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p><b>Set Default Root Filesystem</b>\n"
#~ "Set global root filesystem for Linux</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>設定默認根檔案系統</b>\n"
#~ "為 Linux 設定全局根檔案系統</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p><b>Partition for Boot Loader Duplication</b>\n"
#~ "specifies other Linux device nodes where the bootinfo should be stored.\n"
#~ "If this option is given, the boot partition will be converted to FAT. \n"
#~ "The intend of this option is to write the boot files to all members of a "
#~ "RAID1 or RAID5 system.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>引導載入器副本所在分割區</b>\n"
#~ "指定應存儲引導資訊的其它 Linux 裝置節點。\n"
#~ "若給定此選項，引導分割區將被轉換為 FAT 格式。\n"
#~ "此選項的意圖是將引導檔案寫入到 RAID1 或 RAID5 系統的全部成員中去。</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p><b>Change Boot Device in NV-RAM</b>\n"
#~ "this option will tell lilo to update the OpenFirmware \"boot-device\" \n"
#~ "variable with the full OpenFirmware path pointing to the device specified "
#~ "in\n"
#~ "\"boot=\". If this option is missing, the system may not boot.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>修改 NV-RAM 中的引導裝置</b>\n"
#~ "此選項將通知 lilo 更新開源固件的 \"boot-device\" 變數為指向 \"boot=\" 中指"
#~ "定的裝置的完整開源固件路徑。\n"
#~ "若缺失此選項，系統可能無法引導。</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p><b>Do not Use OS-chooser</b>\n"
#~ " will tell lilo to use yaboot as boot file instead of a Forth script "
#~ "named \"os-chooser\". \n"
#~ "The OpenFirmware driver in the nVidia graphics card as shipped with Apple "
#~ "G5 systems \n"
#~ "will crash if there is no monitor attached.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>不使用 OS-chooser</b>\n"
#~ "將通知 lilo 使用 yaboot 作為引導檔案而不是名為 \"os-chooser\" 的 Forth 腳"
#~ "本。\n"
#~ "蘋果 G5 系統攜帶的英偉達圖形卡的開源固件驅動在未連線顯示器的情況下會崩潰。"
#~ "</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p><b>Timeout in Seconds for MacOS/Linux</b>\n"
#~ "It contains the timeout between MacOS/Linux in seconds until Linux boots "
#~ "automatically \n"
#~ "if no key is pressed to boot MacOS</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>MacOS/Linux 超時</b>\n"
#~ "這包含了若未按任何鍵以引導 MacOS 時直到 Linux 成功引導前以秒計的 MacOS/"
#~ "Linux 間超時。(要不設定該選項的話，Mac OS X 會啟動自己...)</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p><b>Always Boot from FAT Partition</b>\n"
#~ "Normally the lilo script would automatically select the boot partition "
#~ "format\n"
#~ "to either be a PReP boot partition or a FAT formatted file system for "
#~ "more\n"
#~ "complex setups. This option forces the lilo script to use\n"
#~ "the FAT formatted file system</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>始終從 FAT 分割區引導</b>\n"
#~ "通常 lilo 指令碼會為更復雜的設定自動選擇引導分割區格式為 PReP 引導分割區或經 "
#~ "FAT 格式化的檔案系統。\n"
#~ "這個選項強制 lilo 指令碼使用經 FAT 格式化的檔案系統。</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p><b>Install Boot Loader Even on Errors</b>\n"
#~ "Install the bootloader even if it is unsure whether your firmware is\n"
#~ "buggy so that next boot will fail. This results in an unsupported setup.</"
#~ "p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>即使有錯誤仍安裝引導載入器</b>\n"
#~ "即使不能確定您的固件是否故障重重是否會造成下次引導失敗，仍然安裝引導載入"
#~ "器。\n"
#~ "這可能導致配置出載入程式支援不了的設定。</p>"

#~ msgid "PPC Boot Loader Location"
#~ msgstr "PPC 引導載入器位置"

#~ msgid "Change Boot Device in NV-RAM"
#~ msgstr "修改 NV-RAM 中的引導裝置"

#~ msgid "Time-Out in Tenths of Seconds"
#~ msgstr "超時(以 10 秒計)"

#~ msgid "Default Boot Section"
#~ msgstr "默認引導項"

#~ msgid "Default Root Device"
#~ msgstr "默認根裝置"

#~ msgid "Append Options for Kernel Command Line"
#~ msgstr "核心命令列的追加選項"

#~ msgid "Default initrd Path"
#~ msgstr "默認 initrd 路徑"

#~ msgid "Partition for Boot Loader Duplication"
#~ msgstr "引導載入器副本所在分割區"

#~ msgid "Always Boot from FAT Partition"
#~ msgstr "始終從 FAT 分割區引導"

#~ msgid "Do not use OS-chooser"
#~ msgstr "不使用 OS-chooser"

#~ msgid "Install Boot Loader Even on Errors"
#~ msgstr "即使有錯誤仍安裝引導載入器"

#~ msgid "PReP or FAT Partition"
#~ msgstr "PReP (PowerPC 參考平臺) 或 FAT 分割區"

#~ msgid "Boot Folder Path"
#~ msgstr "引導資料夾路徑"

#~ msgid "PReP Partition"
#~ msgstr "PReP (PowerPC 參考平臺) 分割區"

#~ msgid "Write to Boot Slot"
#~ msgstr "寫入引導槽"

#~ msgid "Create Boot Image in File"
#~ msgstr "在檔案中創建引導映像"

#~ msgid "HFS Boot Partition"
#~ msgstr "HFS 引導分割區"

#~ msgid "Partition for Boot Loader &Duplication"
#~ msgstr "引導載入器副本所在分割區(&D)"

#~ msgid "HFS Boot &Partition"
#~ msgstr "HFS 引導分割區(&P)"

#~ msgid "&PReP or FAT Partition"
#~ msgstr "&PReP (PowerPC 參考品臺) 或 FAT 分割區"

#~ msgid "&PReP partitions"
#~ msgstr "&PReP (PowerPC 參考平臺) 分割區"

#~ msgid "&PReP Partition"
#~ msgstr "&PReP (PowerPC 參考平臺) 分割區"

#~ msgid "Create Boot &Image in File"
#~ msgstr "在檔案中創建引導映像(&I)"

#~ msgid "&Write to Boot Slot"
#~ msgstr "寫入引導槽(&W)"

#~ msgid "Change Boot Device in &NV-RAM"
#~ msgstr "修改 &NV-RAM 中的引導裝置"

#~ msgid "&Always Boot from FAT Partition"
#~ msgstr "始終從 FAT 分割區引導(&A)"

#~ msgid "&Install Boot Loader Even on Errors"
#~ msgstr "即使有錯誤仍安裝引導載入器(&I)"

#~ msgid "Boot &Folder Path"
#~ msgstr "引導資料夾路徑(&F)"

#~ msgid "&Do not Use OS-chooser"
#~ msgstr "不使用 OS-chooser(&D)"

#~ msgid "&Timeout in Seconds for MacOS/Linux"
#~ msgstr "MacOS/Linux 超時(以秒計)(&T)"

#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "ELILO supports only the EFI boot architecture. If yor\n"
#~ "firmware does not support it, your computer will not\n"
#~ "boot."
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ "ELILO 僅支援 EFI 引導架構。\n"
#~ "若您的固件不支援 EFI，您的計算機將無法引導。"

#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "Bootloader you selected does not support the EFI boot\n"
#~ "architecture. If your firmware does not support legacy\n"
#~ "booting, your computer will not boot."
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ "您所選的引導載入器不支援 EFI 引導架構。\n"
#~ "若您的固件不支援傳統引導，您的計算機將無法引導。"

#~ msgid "Error occurred while installing %1."
#~ msgstr "安裝 %1 時出錯。"

#~ msgid ""
#~ "Clone the selected section '%1' instead\n"
#~ "of creating a new empty section?\n"
#~ msgstr "克隆所選項 '%1' 而不是創建新的空引導項嗎？\n"

#~ msgid ""
#~ "Really reset your settings for sections?\n"
#~ "All your changes made in section management will be lost.\n"
#~ msgstr ""
#~ "真的重置您的引導項設定嗎？\n"
#~ "您在引導項管理中的全部修改均將不復存在。\n"

#~ msgid ""
#~ "Really reset all\n"
#~ "your settings? All your changes will be lost.\n"
#~ msgstr "真的重置您的全部設定嘛？您的全部修改均將不復存在。\n"

#~ msgid "Set the boot loader location."
#~ msgstr "設定引導載入器位置。"

#~ msgid ""
#~ "The disk settings have changed.\n"
#~ "Check the gfxmenu settings.\n"
#~ msgstr ""
#~ "磁碟設定已修改。\n"
#~ "請檢查 gfxmenu 設定。\n"

#~ msgid "Really delete the selected option?"
#~ msgstr "真的刪除所選選項嗎？"

#~ msgid ""
#~ "Sorry, there are currently\n"
#~ "no options to set here."
#~ msgstr "對不起，目前沒有可設定的選項。"

#~ msgid "Leave the floppy disk in the drive. The system will now be rebooted."
#~ msgstr "請將軟盤留在驅動器中。系統將立即重新引導。"

#~ msgid "Default Boot Section/Menu"
#~ msgstr "默認引導項/選單"

#~ msgid "Master boot records of disks %1"
#~ msgstr "磁碟 %1 的主開機記錄"

#~ msgid "Location: %1"
#~ msgstr "位置：%1"

#~ msgid ""
#~ "Do not install boot loader; just create \n"
#~ "configuration files"
#~ msgstr "不安裝引導載入器；僅創建配置檔案"

#~ msgid "Boot loader type: %1"
#~ msgstr "引導載入器類型：%1"

#~ msgid "Do Not Create EFI Boot Manager Entry"
#~ msgstr "不創建 EFI 引導管理器項"

#~ msgid "Create EFI Boot Manager Entry %1"
#~ msgstr "創建 EFI 引導管理器項 %1"

#~ msgid "Segmentation fault"
#~ msgstr "分段錯誤"

#~ msgid "Error Occurred while Installing %1"
#~ msgstr "安裝 %1 時出錯"

#~ msgid ""
#~ "System was not booted via EFI firmware. To boot your\n"
#~ "computer, you need to load ELILO via the EFI shell."
#~ msgstr ""
#~ "系統未通過 EFI 固件引導。為引導您的計算機，您需要通過 EFI 殼層載入 ELILO。"

#~ msgid "LILO bootloader is not supported"
#~ msgstr "不支援 LILO 引導載入器。"

#~ msgid "The boot device is on iSCSI disk: %1. System may not boot."
#~ msgstr "引導裝置在 iSCSI 磁碟 %1 上。系統可能無法引導。"

#~ msgid "The /boot directory is on an XFS filesystem. System may not boot."
#~ msgstr "/boot 資料夾在 XFS 檔案系統上。系統可能無法引導。"

#~ msgid "Copying hardware configuration template failed."
#~ msgstr "複製硬體配置模板失敗。"

#~ msgid "Install S390 Boot Loader"
#~ msgstr "安裝 S390 引導載入器"

#~ msgid "Linux"
#~ msgstr "Linux"

#~ msgid "Failsafe"
#~ msgstr "安全模式"

#~ msgid "Hard Disk"
#~ msgstr "硬碟"

#~ msgid "Memory Test"
#~ msgstr "內存測試"

#~ msgid "MBR before Installation"
#~ msgstr "安裝前的主開機記錄"

#~ msgid "Previous Kernel"
#~ msgstr "之前的核心"

#~ msgid "Vendor Diagnostics"
#~ msgstr "製造商診斷"

#~ msgid "_Linux"
#~ msgstr "_Linux"

#~ msgid "_Failsafe"
#~ msgstr "_安全模式"

#~ msgid "_Floppy"
#~ msgstr "_軟盤"

#~ msgid "_Hard Disk"
#~ msgstr "_硬碟"

#~ msgid "_Memory Test"
#~ msgstr "_內存測試"

#~ msgid "_MBR before Installation"
#~ msgstr "_安裝前的主開機記錄"

#~ msgid "_Previous Kernel"
#~ msgstr "_之前的核心"

#~ msgid "_Vendor Diagnostics"
#~ msgstr "_製造商診斷"

#~ msgid ""
#~ "Then reconnect and run the following:\n"
#~ "%1\n"
#~ msgstr ""
#~ "然後重新連線並運行：\n"
#~ "%1\n"

#~ msgid ""
#~ "The system will reboot now.\n"
#~ "After reboot, reconnect and run the following:\n"
#~ "%1"
#~ msgstr ""
#~ "系統將立即重引導。\n"
#~ "重引導後，請重新連線並運行：\n"
#~ "%1"

#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "The GRUB2 is still under develope and test.\n"
#~ "\n"
#~ "Proceed?\n"
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ "GRUB2 仍在開發與測試中。\n"
#~ "\n"
#~ "是否繼續？\n"

#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "The grub2-efi is still under develope and test.\n"
#~ "\n"
#~ "Proceed?\n"
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ "grub2-efi 仍在開發與測試中。\n"
#~ "\n"
#~ "是否繼續？\n"

#~ msgid "<p><b>Menu Description File<b></p>"
#~ msgstr "<p><b>選單說明檔案<b></p>"

#~ msgid ""
#~ "You chose to install the boot loader to the floppy.\n"
#~ "The menu of the boot loader contains an entry to boot from the floppy.\n"
#~ "Replace it with an entry to boot from the hard disk?"
#~ msgstr ""
#~ "您已選擇將 Boot Loader 安裝到軟盤。\n"
#~ "Boot Loader 的選單包含一個從軟盤引導的項。\n"
#~ "是否將其替換為從硬碟引導的項？"

#~ msgid ""
#~ "You chose to install the boot loader to the hard disk.\n"
#~ "The menu of the boot loader contains an entry to boot from the hard "
#~ "disk.\n"
#~ "Replace it with an entry  to boot from the floppy?"
#~ msgstr ""
#~ "您已選擇將 Boot Loader 安裝到硬碟。\n"
#~ "Boot Loader 的選單包含一個從硬碟引導的項。\n"
#~ "是否將其替換為從軟盤引導的項？"

#~ msgid ""
#~ "You selected the master boot record of %1. According to the\n"
#~ "current configuration, %1 is not meant to be the boot disk\n"
#~ "of your machine.\n"
#~ "If your machine is configured to boot from %1, the order\n"
#~ "of the disks in the configuration of the boot loader should\n"
#~ "be adapted.\n"
#~ "Adapt it?\n"
#~ msgstr ""
#~ "您選擇了主開機記錄 %1。根據\n"
#~ "當前配置，並不準備將 %1 用作計算機\n"
#~ "的引導磁碟。\n"
#~ "如果已將您的計算機配置為從 %1 引導，則應\n"
#~ "調整 Boot Loader 配置\n"
#~ "中磁碟的順序。\n"
#~ "是否調整？\n"

#~ msgid "other"
#~ msgstr "其他"

#~ msgid "image"
#~ msgstr "映象"

#~ msgid "Yes"
#~ msgstr "是"

#~ msgid "No"
#~ msgstr "否"

#~ msgid "Add Saved MBR to Boot Loader Menu"
#~ msgstr "將已儲存的主開機記錄添加到 Boot Loader 選單"

#~ msgid ""
#~ "If you set the password, the boot dialog is displayed\n"
#~ "only in the text mode. Continue?\n"
#~ msgstr ""
#~ "如果您設定了口令，則僅有在文字方式下\n"
#~ "才顯示引導對話方塊。 是否繼續？\n"

#~ msgid "Use Dedicated Boot Loader Area"
#~ msgstr "使用專用 Boot Loader 區域"

#~ msgid ""
#~ "Using the dedicated boot loader area prevents\n"
#~ "boot loader files from being moved during\n"
#~ "automatic disk defragmentation.  The movement could prevent the\n"
#~ "boot loader from loading."
#~ msgstr ""
#~ "通過使用專用 Boot Loader 區域，可防止\n"
#~ "在自動磁碟碎片整理期間\n"
#~ "移動 Boot Loader 檔案。  這種移動可能會使 Boot Loader 不能\n"
#~ "執行裝載。"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "<p>Select <b>XEN Section</b> to add a new Linux kernel or other image,\n"
#~ "but to start it in a XEN environment.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>選擇 <b>Xen 部分</b>可添加新的 Linux 核心或其他映象，\n"
#~ "但需要在 XEN 環境中啟動它。</p>"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "The /boot directory is on an ext4 filesystem. Create separate /boot "
#~ "partition with ext2 filesytem"
#~ msgstr "/boot 目錄在 XFS 檔案系統上。系統將不會啟動。"

#~ msgid ""
#~ "<p>Select <b>Kernel via XEN<b> to add a new Linux kernel or other image,\n"
#~ "but to start it in a XEN environment.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>選擇<b>通過 XEN 的核心<b>可添加新的 Linux 核心或其他映像，\n"
#~ "但需要在 XEN 環境中啟動它。</p>"

#~ msgid "Add a new section"
#~ msgstr "添加新部分"

#~ msgid "<p><b>Default Boot Section</b></p>"
#~ msgstr "<p><b>默認引導部分</b></p>"

#~ msgid ""
#~ "<p><b>Timeout in tenths of a second</b><br> Specifies the time the\n"
#~ "bootloader will wait in interactive mode until booting the default\n"
#~ "entry.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>超時（以十分之一秒為單位）</b><br>指定在互動模式下\n"
#~ "載入程式啟動默認選項等待的時間。</p>\n"

#~ msgid "<p><b>Name of default image file</b></p>"
#~ msgstr "<p><b>默認映象檔案的名稱</b></p>"

#~ msgid ""
#~ "<p><b>Optional kernel command line parameter</b></p>\n"
#~ "May be empty, if already specified in global section.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>可選的核心命令列參數</b></p>\n"
#~ "可以為空（如果已在全局部分指定）。</p>"

#~ msgid "Timeout in tenth of seconds (in interactive mode)"
#~ msgstr "超時（以十分之一秒為單位）（互動模式）"

#~ msgid "Optional kernel command line parameter"
#~ msgstr "可選的核心命令列參數"

#~ msgid "One line text description of the image"
#~ msgstr "一行映象文字說明"

#~ msgid "Kernel image"
#~ msgstr "核心映象"

#~ msgid "Initial RAM disk"
#~ msgstr "初始 RAM 磁碟"

#~ msgid "Do not verify filesystem before booting"
#~ msgstr "引導前不校驗檔案系統"

#~ msgid "Root device"
#~ msgstr "根裝置"

#~ msgid "&Remove Old EFI Entry (%1)"
#~ msgstr "刪除舊的 EFI 項 (%1)(&R)"

#~ msgid "Nothing to select"
#~ msgstr "無可選項"

#~ msgid "Boot Loader Device Map"
#~ msgstr "啟動載入程式裝置對映"

#~ msgid ""
#~ "<p><big><b>Boot Menu</b></big><br>\n"
#~ "To show the boot loader menu during the boot process, set\n"
#~ "<b>Show Boot Menu</b>. Otherwise the boot loader menu will be hidden.\n"
#~ "To specify the time-out after which the default\n"
#~ "kernel is loaded, set <b>Continue Booting after a Time-Out</b> and\n"
#~ "<b>Boot Menu Time-Out</b>.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><big><b>引導選單</b></big><br>\n"
#~ "要在引導過程中顯示載入程式選單，請設定\n"
#~ " <b>顯示引導選單</b>。否則，將隱藏載入程式選單。\n"
#~ " 要指定超時(在該時間後將裝載默認核心)，\n"
#~ "請設定<b>超時後繼續引導</b>與\n"
#~ " <b>引導選單超時</b>。</p>"

#~ msgid "<p><big><b>Section List</b></big><br>"
#~ msgstr "<p><big><b>部分列表</b></big><br>"

#~ msgid "<p><big><b>Section Editor</b></big><br>"
#~ msgstr "<p><big><b>部分編輯器</b></big><br>"

#~ msgid "<p><big><b>Section Name</b></big><br>"
#~ msgstr "<p><big><b>部分名稱</b></big><br>"

#~ msgid "<p><big><b>Section Settings</b></big><br>"
#~ msgstr "<p><big><b>部分設定</b></big><br>"

#~ msgid "Section Summary"
#~ msgstr "部分摘要"

#~ msgid "Select a file name"
#~ msgstr "選擇檔名稱。"

#~ msgid "Section Editor"
#~ msgstr "部分編輯器"

#~ msgid ""
#~ "<p>Selecting <b>Do not verify Filesystem before Booting</b> will skip all "
#~ "file system checks.</p>"
#~ msgstr "<p>選擇<b>引導前不校驗檔案系統</b>將跳過所有檔案系統檢查。</p>"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "<p><b>Initial RAM Disk</b>,if not empty, defines the initial ramdisk to "
#~ "use. Either enter the path and file name\n"
#~ "directly or choose by using <b>Browse</b>.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>默認 RAM 磁碟</b>，如果非空，定義要使用的初始 ramdisk。 直接輸入路徑"
#~ "與檔名或通過使用\n"
#~ "<b>瀏覽</b>選擇</p>"

#~ msgid "Former default Image Flavor"
#~ msgstr "以前的默認映象風格"

#~ msgid "Terminal Definition"
#~ msgstr "終端定義"

#~ msgid "Kernel Image"
#~ msgstr "核心映像"

#~ msgid "Initial RAM Disk"
#~ msgstr "初始 RAM 磁碟"

#~ msgid "iSeries Boot Image Location"
#~ msgstr "iSeries 引導映像未知"

#~ msgid "Boot Other System"
#~ msgstr "引導其他系統"

#~ msgid "Disk System Area Update"
#~ msgstr "磁碟系統區域更新"

#~ msgid "R&eplace MBR with Generic Code"
#~ msgstr "將 MBR 替換為通用程式碼(&E)"

#~ msgid "&Activate Boot Loader Partition"
#~ msgstr "啟用載入程式分割區(&A)"

#~ msgid "U&se Dedicated Boot Loader Area"
#~ msgstr "使用專用載入程式區域(&S)"

#~ msgid "Boot Loader Installation Details"
#~ msgstr "載入程式安裝細節"

#~ msgid "&Master Boot Record"
#~ msgstr "主開機記錄(&M)"

#~ msgid "&Master Boot Record of %1"
#~ msgstr "%1 的主開機記錄(&M)"

#~ msgid "MB&Rs of Disks %1"
#~ msgstr "磁碟 %1 的主開機記錄(&R)"

#~ msgid "Boot &Sector of Boot Partition %1"
#~ msgstr "引導分割區 %1 的引導扇區(&S)"

#~ msgid "Boot Sector of Roo&t Partition %1"
#~ msgstr "根分割區 %1 的引導扇區(&T)"

#~ msgid "&Floppy Disk %1"
#~ msgstr "軟盤 %1(&F)"

#~ msgid "Ot&her"
#~ msgstr "其他(&H)"

#~ msgid ""
#~ "The partition selected for boot loader installation\n"
#~ "does not have enough free space in its boot sector\n"
#~ "to hold the boot loader because of the file system\n"
#~ "it contains. Using this partition for the boot loader\n"
#~ "may lead to corruption of data on the partition.\n"
#~ "\n"
#~ "Continue?"
#~ msgstr ""
#~ "由於所包含的檔案系統，所選的用於安裝載入程式的分割區\n"
#~ "的引導扇區中沒有\n"
#~ "足夠的可用空間來\n"
#~ "安裝載入程式。使用此分割區來安裝載入程式\n"
#~ "可能會導致分割區上的資料損壞。\n"
#~ "\n"
#~ "是否繼續？"

#~ msgid ""
#~ "<p><big><b>Kernel</b></big><br>\n"
#~ "Use <b>Kernel</b> to specify the kernel image to load.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><big><b>核心</b></big><br>\n"
#~ "請使用<b>核心</b>來指定要裝載的核心映像。</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p><big><b>Initial RAM Disk</b></big><br>\n"
#~ "Use <b>Initial RAM Disk</b> to specify the initial RAM disk (initrd) to "
#~ "load. If it is\n"
#~ "left empty, no initial RAM disk is loaded during boot.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><big><b>初始 RAM 磁碟</b></big><br>\n"
#~ "請使用<b>初始 RAM 磁碟</b>來指定要裝載的初始 RAM 磁碟 (initrd)。如果這是空"
#~ "的，\n"
#~ "在引導期間將不裝載任何初始 RAM 磁碟。</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p><big><b>Root Device<b></big><br>\n"
#~ "Use <b>Root Device</b> to specify the root file system to mount after the "
#~ "kernel is\n"
#~ "loaded.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><big><b>根裝置<b></big><br>\n"
#~ "請使用<b>根裝置</b>來指定在裝載核心\n"
#~ "後要裝入的根檔案系統。</p>\n"

#~ msgid ""
#~ "<p><big><b>VGA Mode</b></big><br>\n"
#~ "Use <b>VGA Mode</b> to specify the resolution and color depth to set "
#~ "after\n"
#~ "the kernel has booted.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><big><b>VGA 方式</b></big><br>\n"
#~ "請使用 <b>VGA 方式</b>來指定在引導核心後\n"
#~ "要設定的解析度與顏色深度。</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p><big><b>Other Kernel Parameters</b></big><br>\n"
#~ "Use <b>Other Kernel Parameters</b> to set other parameters to append\n"
#~ "to the kernel command line.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><big><b>其他核心參數</b></big><br>\n"
#~ "請使用<b>其他核心參數</b> 來設定其他要追加至\n"
#~ "核心命令列的參數。</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p><big><b>Device</b></big><br>\n"
#~ "Use <b>Device</b> to set the device from which to load the operating "
#~ "system.\n"
#~ "In most cases, it is the disk partition in which \n"
#~ "the other system is installed.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><big><b>裝置</b></big><br>\n"
#~ "使用<b>裝置</b>來設定要從中裝載作業系統的裝置。\n"
#~ "在大多數情況下，這是安裝了其他系統的磁碟分割區。\n"
#~ "</p>"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "<p><b>Trusted GRUB Details</b><br>\n"
#~ "allows to add aditional measured files and also to define own PCR for "
#~ "kernel, initrd or chainloader</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>信任的 GRUB 細節</b><br>\n"
#~ "allows to add aditional measured files and also to define own PCR for "
#~ "kernel, initrd or chainloader</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p>To add a disk, push <b>Add</b>.\n"
#~ " To remove a disk, push <b>Remove</b>.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>要添加磁碟，請按下<b>添加</b>。\n"
#~ " 要刪除磁碟，請按下<b>刪除</b>。</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p><big><b>Replacing MBR With Generic Code</b></big><br>\n"
#~ "To replace the master boot record of your disk with generic code (which\n"
#~ "boots the active partition), set <b>Replace MBR with Generic Code</b>.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><big><b>使用通用程式碼替換 MBR</b></big><br>\n"
#~ "要使用通用程式碼(引導活動分割區)替換磁碟的主開機記錄，請設定<b>使用通用程式碼替"
#~ "換 MBR</b>。</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p><big><b>Activating Bootloader Partition</b></big><br>\n"
#~ "To activate the partition which contains the boot loader, set\n"
#~ "<b>Activate Bootloader Partition</b>. The generic MBR code boots\n"
#~ "the active partition. Older BIOSes require one partition active even\n"
#~ "if boot loader is installed in MBR.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><big><b>啟用載入程式分割區</b></big><br>\n"
#~ "要啟用含載入程式的分割區，請設定\n"
#~ "<b>啟用載入程式分割區</b>。通用 MBR 程式碼\n"
#~ "引導活動分割區。較舊的 BIOS 要求有一個分割區是活動的，即使載入程式安裝在 MBR "
#~ "中也是如此。"

#~ msgid ""
#~ "<p><big><b>Dedicated Boot Loader Area</b></big><br>\n"
#~ "Using the dedicated boot loader area prevents\n"
#~ "boot loader files from being moved during\n"
#~ "automatic disk defragmentation.  The movement could prevent the\n"
#~ "boot loader from loading.\n"
#~ "To use dedicated boot loader area, set <b>Use Dedicated Boot Loader\n"
#~ "Area</b>.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><big><b>專用載入程式區域</b></big><br>\n"
#~ "使用專用載入程式區域可防止載入程式檔案在\n"
#~ "自動整理磁碟碎片期間\n"
#~ "被移動。該檔案移動的話會阻止載入程式的裝載。\n"
#~ "要使用專用載入程式區域，請設定<b>使用專用載入程式\n"
#~ "區域</b>。</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p><big><b>Password Protection</b></big><br>\n"
#~ "To protect the boot loader using a password,\n"
#~ "set <b>Protect Boot Loader with Password</b> and set the <b>Password</b>\n"
#~ "and <b>Retype Password</b>.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><big><b>密碼保護</b></big><br>\n"
#~ "要通過密碼來保護載入程式，\n"
#~ "請設定<b>使用密碼保護載入程式</b>並設定<b>密碼</b>\n"
#~ "與<b>重新輸入密碼</b>。</p>\n"

#~ msgid "Kernel (Linux)"
#~ msgstr "核心 (Linux)"

#~ msgid "Kernel via XEN"
#~ msgstr "通過 XEN 的核心"

#~ msgid "&Kernel"
#~ msgstr "核心(&K)"

#~ msgid "Root &Device"
#~ msgstr "根裝置(&D)"

#~ msgid "&VGA Mode"
#~ msgstr "VGA 方式(&V)"

#~ msgid "&Show Boot Menu"
#~ msgstr "顯示引導選單(&S)"

#~ msgid "&Continue Booting after a Time-Out"
#~ msgstr "在超時之後繼續引導(&C)"

#~ msgid "Boot &Menu Time-Out"
#~ msgstr "引導選單超時(&M)"

#~ msgid "Password Protection"
#~ msgstr "密碼保護"

#~ msgid "Target Directory for Image Section"
#~ msgstr "映象部分的目標目錄"

#~ msgid "Optional Kernel Parameters"
#~ msgstr "可選的核心參數"

#~ msgid "Dump Device"
#~ msgstr "轉儲裝置"

#~ msgid "Target Directory for Menu Section"
#~ msgstr "選單部分的目標目錄"

#, fuzzy
#~ msgid "Edit Measure"
#~ msgstr "編輯使用者"

#, fuzzy
#~ msgid "Add New Measure"
#~ msgstr "添加新共享"

#, fuzzy
#~ msgid "Measure File"
#~ msgstr "稀疏檔案"

#~ msgid "PCR Index of File"
#~ msgstr "檔案 PCR 索引"

#~ msgid "Please Select File"
#~ msgstr "請選擇檔案"

#, fuzzy
#~ msgid "Measures"
#~ msgstr "馬都拉語"

#~ msgid "PCR"
#~ msgstr "PCR"

#~ msgid "PCR Index of &Kernel"
#~ msgstr "核心的 PCR 索引(&K)"

#~ msgid "PCR Index of &Initrd"
#~ msgstr "Initrd 的 PCR 索引(&I)"

#~ msgid "PCR Index of &XEN"
#~ msgstr "XEN 的 PCR 索引(&X)"

#~ msgid "PCR &Index of Chainloader"
#~ msgstr "Chainloader 的 PCR 索引(&I)"

#~ msgid "Trusted GRUB Options"
#~ msgstr "可信任的 GRUB 選項"

#~ msgid "&Trusted GRUB Details"
#~ msgstr "可信任的 GRUB 細節(&T)"

